[七宗罪][籃球][玄幻][打鬥冒險]《命運籃球》

《命運籃球》

故事定位：籃球，冒險，外星人，玄幻
描寫：書面語
對白：口語

更新時間：盡量日更，每晚十二點後，如果唔得嘅話我會喺FACEBOOK或POST入面通知

＊＊為保閣下肝臟安全，可留待翌日再觀看更新
若然一點半都未見我更，我好大機會我已經攰到瞓著咗

廣告時間:
如果個故寫得OK就LIKE我FAN PAGE支持下我

想睇返我寫過嘅故可以到紙言

或者我嘅網站

－－－－－廣告－－－－－
《混沌虛無》前傳眾籌出書，如果想買請係4/30前入數

只出一版，Print on demand

楔子（一）

「人靈！你怎可以使用如此惡毒的能力！」鳥靈狂吼著。

人靈沒有理會鳥靈的惡斥，仍然繼續衪的術式。

「我放棄飛行能力，以祝願鳥族永遠都能夠在天上自由飛翔，而鳥族則需要獻出他們的靈，以及他們的智。」

鳥靈被強光所包圍，鳥靈的身體出現一道道的裂痕，衪痛得大叫失聲。

人靈背後的翅膀慢慢消失，直至衪的翅膀完全消失後，鳥靈也一同消失了。

「人靈，你竟敢滅去一個種族的神靈？」樹靈怒叫。

「一個？錯了，是所有。」人靈目無表情的說，接著，本來平靜的人靈漸漸變得激動，「我們人族因先天因素，成長期比你們要長得多，你們各族卻一直欺負我的族人，今天我要以我的血、我的肉來使你們百族神靈盡數消失！」

人靈呼出一口氣，續道：「我放棄長久壽命，以祝願樹族擁有長久的壽命，而樹族則需要獻出他們的靈，以及他們的活動能力。」

「可惡！！人靈！！你竟敢……」

億年之後，世界早已成為人類的天下，包括人類在內的任何種族都失去了「靈」的帶領，所有動植物都不知道靈的存在。此時，天地間只剩下人類仍然擁有較高的智慧，一些種族例如蟲、魚、鳥等等，只剩下基本的求生能力。

……

漆黑的森林，傳來一陣古怪的震動巨響。

『可惡！！可惡！！』

震動之聲越來越大，大得能夠把在場人士的耳膜直接震穿。

『給我破！！』

震動停止了，森林回復平靜。

『可惡的人靈，竟然用術式把我困住，害我使用了大量神力來強行衝開結界。』

樹靈為求破掉人靈所設下的術式，花費了祂長久以來儲存的大部份神力。

樹靈對著身邊的樹木說：『現在我就要聯同我的子民去滅掉人族，咦？你們……你們為甚麼沒有反應？』

樹靈環顧四周，搖頭痛哭，『不，不可能的⋯⋯』

祂知道了，祂知道了地球上所有樹木都已經完全失去了心智，或許是當年被取去活動能力後，再經過長年累月的洗禮，樹木們的心智早已被磨滅。

『人靈……我要你們人族永不超生！！』

樹靈正想離開時，卻發現自己的腳動不了。

『甚麼……我身為神靈怎可能會被困住！？』

樹靈動用神力，強行把腳拔離地面。縱使祂離開地面，腳底馬上長出長長的根並纏入泥土之下，使祂不能動彈。

『可惡！我要報仇！我要報仇……』

樹靈獨個兒留在森林深處咆哮。

楔子(二)

還記得那天，只不過是很平常的晴天，不過，所有人都不約而同仰望天空，仰望本應蔚藍的天空。

「個天……裂開咗？」她緊緊地握著女兒的小手，瞪大眼望向天空。

暗黃的雷光在天空中心流轉不停，場面浩大卻沒有發出半點聲響，半點也沒有……

「係咩嚟㗎？」有人問道。

沒有人知道發生了甚麼事，他們只能夠靜靜的仰望。

雷光中，一艘又一艘長條型的黑色物體浮現，它們從萬丈高空徐徐降落。

「係外星人！係外星人啊！」

渺小的人類都認為從天而降的黑色長條是外星人的載物，他們猜對了，那群長條狀黑盒的確是外星人的飛船。

那天，人類終於跟外星人接觸。

有些人早早就接受了在浩瀚宇宙中是有外星人的存在，也有人堅決拒絕相信外星人存在的可能，不管他們接受與否，外星人的確是出現了。

人群中，有位格仔恤衫的四眼男興奮的說：「到底係小灰人定係牛郎星人呢？」

「你嗡乜鳩啊？」他身旁的大叔皺眉問道。

「挑，你咁蠢唔知㗎啦，今次同外星人接觸將會係人類進化嘅契機！」四眼男笑得口水也噴出來。

「契你老母咩，上少陣網啦死毒撚。」大叔說。

四眼男抱腹大笑，「廢老！！對新世界完全無概念嘅廢物！外星人已經降臨，你仲戇尻尻咁係度獻世！？」

「吱——」

刺耳的聲響從天而至，其中一條黑色長條射出暗紅激光，天空頓時染上詭媚的腥紅。

「咩事？」

「嘭——」

「啊！！！」

強烈的衝擊波從遠處撲來，所有大廈皆受不了衝擊，頓化齏粉，更不用說地上的人類更是直接死絕，屍骨無全。

不過一擊激光，地球人口銳減七成，更把半邊地球破壞殆盡。

後世人稱呼今天為「人類淪陷日」。

外星人沒有屠殺剩下的人類，只把他們一一驅趕到被弄成廢墟的那半邊地球，並禁止他們踏足另一邊地球。

接著，人類展開了黑暗十年。

失去國家、糧食、科技、資源，人類社會變成沒有秩序的地獄。

直至十年後某天，一名人類以生命作為賭注，踏足另一邊地球。

外星人沒有殺他，還給了他一個機會——

「命運籃球！」

外星人願意跟人類進行五對五的籃球比賽，只要能夠戰勝他們，他們將離開地球，要是人類輸了，人類便要甘心為外星人所奴役。

人類輸了。

沒有人可以戰勝體格如同超人的外星人，賽事還未結束，參賽的人類已經死光。

人類經歷了黑暗十年後，展開了另外的黑暗十年⋯⋯

001 約戰惡霸

人類淪陷日起，他們稱呼放逐之地為D-Zone（Destruction Zone）。

於D-Zone內，每天都會發生大大小小的罪惡，不，在沒有秩序的世界誰有資格制定罪惡標準？

「唔好，唔好再打佢啊！」他拼命的往前衝，可惜身旁兩人牢牢地扣著他的一對手，使他不能動個半分。

前方，浴血少年死命地抓著高壯男子的足踝。

高壯男子用力踢開少年，接著一手抓著身旁的女孩，隔著衣服在其騷胸上揉搓，「你條廢物唔配享受咁正嘅女！」

少女哭成淚人，她不是沒有反抗，只是在男子的蠻力之下根本沒有反抗餘地，任他魚肉。

少年遍體鱗傷，眼神卻依舊銳利，「畜牲！快啲放開佢，再唔放手我就殺死你！！」

「殺？」高壯男子嘴角上揚，「呢一個區域所有想反抗我嘅人都已經喺『命運籃球』入面輸晒畀我，我係呢個區域嘅王！咁我想問吓你又有咩嘢能力殺到我？哈哈哈……你想要返佢？得！你向我挑戰命運籃球囉，不過你要記住，如果你輸咗畀我嘅話就要做我奴隸一世！」

少年用力撐起身體，「我……我要挑戰你！！」

「唔好啊細佬！你輸咗嘅話叫我點同父母交代？」被抓著的那人說。

「阿哥⋯⋯如果無咗凱婷，我都唔想生存落去……」少年堅定的說。

被玩弄著乳房的少女，也就是凱婷，聞言後哭得更慘。

「好好好，咁三日之後就係我個籃球場比賽。」

一團藍光突兀出現在眾人中間。

『命運籃球將於三天後進行，戰敗者將成為戰勝者的奴隸，逃走者將處以死亡。』

只要有人提出命運籃球的挑戰而對方接受的話，比賽就算成立，由外星人所設定的「世界投影機器」將會投射出外星人影象，以顯示命運籃球是受到「地球法」所約束。

注：地球法是外星人為管治人類所定下的法律。

「咁你仲唔快啲放開佢！？」少年怒瞪高壯男。

在命運籃球確定進行後，任何一方都不可以用任何方法來要脅另一方，所以高壯男是不可以拒絕少年的要求。

高壯男嘴角上揚，把凱婷推往少年，「三日後我就要係你面前親自搞你條女，唔止，我用完佢之後我仲會畀班兄弟一齊用，哈哈哈哈！！！！！！」

少年的指頭都插入掌心，鮮血一滴滴的流到地上。

「文浩，你……嗚嗚……你無事啊嘛？」凱婷強忍淚水，扶著少年——文浩。

文浩無力的搖頭道：「無事……我哋返去先。」

商文浩的哥哥——商文煌擺脫了二人的約束，跑到弟弟身前，「細佬，點解你要同佢進行命運籃球啊？乜你有隊友咩？」

文浩閉目吸一口氣，緩慢吐出，道：「無……大不了我未一個對佢哋五個。」

命運籃球的規則只限制了最多五人出場，並沒有限制最低出場人數。

「一打五？你傻咗啊？咁你同自殺有咩分別？」

凱婷抓著文浩的手，「唔好打啊，你同我一齊走啦！」

文浩拍拍凱婷的手，搖頭道：「走？已經走唔到，如果我走嘅話班外星人一定會殺咗我，同埋唔好講到好似我死硬咁，未試過又點知唔得？或者我可以打嬴佢呢？」

「我同你一齊上。」文煌說。

「傻咗啊你？你都參加埋，咁邊個照顧阿爸阿媽！？」文浩激動的說。

「我只係知道佢哋兩個絕對唔想無咗你呢粒仔，我都唔想無咗個細佬。放心，我都識幾個波友，或者佢哋會幫到我手。」文煌望向凱婷，「凱婷，唔該你帶文浩返去先。文浩，你要多啲休息，三日之後就係比賽。」

「阿哥……你要小心。」

「你都係。」

目送弟弟離去，文煌忍不住掉下淚。他拔足狂奔，朝著森林跑去。

經歷了人類淪陷日，D-Zone本已成為寸草不生的死地，經過時間洗禮，地球漸漸撫平了這個傷口，植物再次叢生，為人類帶來希望。

文煌所去之地有別於D-Zone常見的再生森林，此處是唯一經歷了淪陷日後仍能存在於世的原始森林。

「點解！點解會咁！！唔通今次真係死硬！！」文煌邊跑邊喊。

文煌一家幾經辛苦才可以於D-Zone生存至今，難得算是有點起色，找到地方住、有勉強足夠的食物、弟弟找到了一位伴侶，然而，誰會想到此區域的惡霸竟然垂涎凱婷美色，強搶民女？

「根本就唔夠打……根本無人會幫到我哋……」他很清楚惡霸的實力和其團隊的強大，在附近生活的人，根本沒有人敢反抗他，也是如此，才會助長了他的惡劣行為。

文煌一直跑，一不留神就被地上的樹根絆倒，往前狠狠的仆下去。

「啊……好痛……」文煌臥在地上，抱著鼻子。

『哼，愚蠢的人類。』

文煌打了個冷震，「邊個！？」

文煌心中暗想，不會是「撞鬼」吧？

『人類……你聽到我的聲音？』

「你到底係邊個？」

『是你了！我的機會終於來了！』

附近突然掀起怪風，附近大樹彷彿在攜手起舞，樹冠交疊搖曳，發出吵耳的沙沙巨響。

文煌嚇得抱著頭蹲在地上，口中喃喃有詞，「有怪莫怪，細路仔唔識世界……」

『交出你的軀殼！！』

「唔好殺我啊！！」文煌落荒而逃。

『著！』

地上樹根忽然挪動，從四方八面朝文煌身上衝去。

「救命啊！！！」

樹根抓著文煌的腳，把他頭下腳上的吊了起來。

『別再逃了，我需要你的身體，你就給我乖乖去死吧！』

四條尖頭樹根分別在前、後、左、右四個方位刺往文煌身上各處，被吊起的文煌根本沒有反抗能力，只能眼白白看著樹根插入身體。

「嗖！」

樹根插入，不過沒有鮮血噴出。

「啊……」文煌未有感到痛楚，倒反全身都出現讓人牙癢的麻癢感。

『人類，你就是我的第一個復仇目標！咦……』

……

日落西下，寒風刺臉。

獨自倒臥在林中的商文煌，被刺骨晚風弄醒。

「到底……啊……」他拍拍身上各處，找不到任何傷口，「無嘅？唔通係發夢？」

文煌認為剛才只不過是一場夢，冷靜下來，他決定要解決眼前困局，無論如何都要在三日內找到隊友挑戰惡霸。

目前仍欠三名隊友。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
屌，原來仲有限字數嘅？

未睇先正皮
有幫你買書

唔睇先正皮

折翼

留個名
正個評

未睇先正皮，擺一陣先睇

寶哥

戒故都睇

點受得起呀

正評

留名
我都有幫你買書

終於開七罪

子爭巴終於出返故

留命

未睇先正皮

終於

等左咁耐，終於等到喱一日

多謝你

打算放低一切完晒佢先

命都留

識食

爆肝一日

留名

唔打J都要正皮同睇故

咁誇張

正

正啊 巴打加油

終於出故

大家加油

係呀徐生，今個故無你份架

留明

想睇玄幻科幻故好耐架啦

子爭BB

係英國追故，個肝好健康

爭仔終於出現了

玄幻係高登連登都係冷門

我爆

好耐無見

強貼留名
自爆 我是孖子撚表哥 子爭記住我！

界眼球

Lm

琥珀川呢

唔出連登啦，都完咗

籃球我記得係暴怒？

閃電十一人籃球版？

等左你好耐啦賤爭
未睇先留

無乜睇閃電十一人，不過一定誇張過佢

我唔賤，情場王子哥先係賤

終於出

留名 唔知今集主角有冇垃圾江河咁廢

江河勁囉

等咗好耐喇屌你
第一日就加下速啦
Btw皮已正

留前鬥後

留個名先

江河勁囉 [/quote]
七宗罪喎 點都會勁過個廢柴

終於有得睇

同感

舊人留名

七宗罪喎，我唔打丁都要出黎拎飯盒啦，話哂都係首席茄哩啡嘛
我跟丹春嘅

留名啊

有冇正評加更？

𧶄出文唔入黎正評仲係人黎既

第一日就70正評
amazing

𧶄

留名+正評 書已買

有課金

出九龍跑步，今晚先續個覆

朋友賞面啫

冇呀，唔讀書就得

我愛單春
Btw皮已正

舊讀者首次留名

留名睇狼斷

子爭巴先生系列幾時再出？

終於嚟了 我等咗你好耐喇！

自從喺連登開account之後一直等緊你出七罪故

𧶄呢個名已經係人都知

你幾時出埋忘憂草？

等你好耐啦 子爭巴

冇加更

下一站

今次個故大約幾長 等我有心理準備燒比個孫

等到了

舊讀者留名

正評 上一頁

等多廿幾三十章再睇

好耐冇見幅圖

有冇得爭1001？

正評+留名

Um⋯⋯先生系列可以

應該一百左右掛？暫時大綱唔會超級長，不過未落手寫唔知

依個故都係先生系列呀，只要係第二世代後，第二次毀世連鎖前都係先生系列

終於肯出故

等左咁耐賤爭巴終於出返故

邊度賤

lm

留名正評
子爭巴終於有新故
利申：錢已付 等攞書

好故要留名

忙完？

刷下存在感

子爭bb

新故留名 皮已正
等左你好耐

LM

等逾幾個寒暑，故此留名正評不解釋

色慾都睇故

等咗咁耐 終於出故
皮已正

留名!
等咗好撚耐!

未，不過千里之行始於足下

捨得出故啦咩

未睇先留名

春仔輕輕一推

姐係喱家係男主個細佬條女畀人搞？

堆x靈都係system三千世界既神階？

新故留名 皮已正

先天神一，較弱嘅神

Yes，隔衫玩弄乳房

一見到命運籃球就諗到三分球神射手cross黑子的籃球

仲未開始睇千尋就出新故

終於返

終於俾我等到呢一日

大佬係主角定細佬係主角

係歐子爭啊
有文啊
好掛住你啊
準備買書

舊登讀書留名支持

等左咁耐終於有故可以追啦

子爭神術
一千之一

慢慢有故追

江河無主角威能比人嫌棄

終於等到
LM

終於都等到你啦，子爭巴，我係高登做開CD-ROM 。留名先

一見到歐子爭三個字立即狗衝入黎留名！

今日仲有冇文

有冇正皮加更?

等左好耐啦

好撚彩望到你Facebook

正評留名不解釋，嗜血者睇到而家

舊登徐丹青留名
個名比人偷左

文呢
第一個追文

我細細個就開始睇你既故大

先正評，後睇故

無，未夠精力加

多謝你哋支持

咁勁

唔捨得都要出

兩套都有睇過，不過三分神射手好似只係睇咗兩本

暫定大

多謝定先

我都係嗜血者睇到宜家
不過舊登個user name 同宜家嘅唔同咗

多謝一直支持

識食

本身諗住有，可惜啱啱先返到屋企沖完涼，聽朝返早

冇呀，身體未頂得順

忠實讀者

原來係咁，以後佢係你添

幾細

咩名

我都係，畀人搶名

個名留到依家 舊登連登同名

賤子爭巴打 終於有故

由丹春到江河
In子爭we trust

推

舊登做cd rom既時候由嗜血者開始追
冇得一齊討論劇情同搶1001
呢家有帳仲唔大力支持

以前個名叫匿名的少女
唔知子爭巴有冇印象

未睇先正評 等左你好耐啦

等左你出故好耐

等很久，上個故完左就無咩好睇

終於有新故 加更

出文打擊自己 出文個連登會好似變左單機mode咁，唔出都仲有人叫下我

留個芳名先

我有睇您嫁

得一篇? 留名睇男主角畀人NTR

Hello

巴打終於等到你喇

我係介紹YahooKeyKey輸入法比你個巴打呀有冇印象

Btw加油已正皮

舊登蟲仔留名

斷J狼去咗邊 有冇人召喚佢

我都有睇嫁

今個故有得搞修真少女未

btw由嗜血者開始追嘅讀者留名

出文啦 屌你
新年完左幾個月喇

斷左 駁唔返
咁就一世

無呀，修真少女唔得閒呀

屌柒佢就啱

費松？做咩神隱咗咁耐

終於開七宗罪

我屌緊所以唔得閒

無隱過 改左名je
quit左TG之後一路等你出文 終於等到

嗜血者追到依家
修真少女

002 籃球1on1

入夜後森林變得漆黑一片，甚至可說是伸手不見五指，不過在D-Zone生活了那麼久的文煌，自然有方法找到回家路。

花費了不少時間，文煌終於回到住宅區。

D-Zone的住宅區不再是過往人類文明社會那密密麻麻的石屎森林，而是一間間很簡陋的木屋。木屋的座落位置很零碎，而且建築方法也大相逕庭：有的是以榫卯建成的穩固木屋、有的是把幾條大木和木塊隨意堆砌在一起的木屋，更有只用兩塊木板靠在一起的小帳篷。

文煌未有第一時間返回住處，倒反去了住宅區的其中一個籃球場。

在「命運籃球」的影響下，不論男女老幼都會練習籃球，他們都想透過籃球來獲得金錢和權力，甚至改變生命。外星人更在D-Zone的各個區域建造了不少籃球場，以供人練習以和比賽。

「一定要搵到人幫手……」文煌朝著球場走去。

球場跟普通的籃球場沒有分別，大小一樣，就連命運籃球的規則也跟正常籃球比賽大致相同。

「傳個波俾我！」

「有！」

「喝！」

場內眾人打得臉紅耳赤，汗如雨下，那人帶著球在場上左穿右插，竭盡所能把籃球送入對方的籃球框。

文煌看著球員們動作一氣呵成、清脆俐落，心想要是他們願意幫忙，一定可以勝出比賽！

「唔好意思！大家可唔可以幫吓我？」文煌大喊。

場中球員一一止步，望向文煌。

「三日之後我會同肥權進行命運籃球，有冇人願意幫我手對付佢！？」

肥權，也就是那位惡霸的稱呼。

「噗？乜話，你唔好玩啦，肥權隊波咁勁，點打呀？」

「未係囉，你都傻傻哋，你唔係弱智到應承咗佢要比賽呀？」

「你死還死，唔好拉人陪你去死咁賤格啦！」

「繼續打，唔好理佢。」

他們繼續比賽。

沒有人願意幫助文煌，文煌的心頓時涼了半截。

「唔通真係搵唔到人……單靠我同細佬，有可能夠打咩？」

想著想著，文煌不自覺掉下淚來。

「男人老狗你喊乜呀？」他背後傳來一聲溫柔的女聲。

文煌用衣袖拭去淚水，轉身望去。

是穿著運動服的少女，少女束起馬尾，上身波平如鏡，四肢柔弱，雙手還抱著一個籃球。

「我……我搵唔到隊友。」文煌低頭搖首道。

「隊友？」

「嗯。」文煌指著少女的籃球，「命運籃球嘅隊友，仲差三個……」

少女側著頭說：「要唔要我幫你手？」

「吓？」文煌上下掃視少女，「你？」

「做咩？你覺得我好弱？」

「唔，唔係，只係就算加埋你都只係得三個人，點都會輸。」

少女皺起眉頭，「哼，三個未三個，只要你哋將所有波交俾我就可以嬴。」

「交曬畀你？」文煌不太相信少女。

「你唔信？」

「唔係……」

少女把籃球擲向文煌，文煌冷不防對方有此一著，差點就要吃個正著。

「啪！」

文煌雙手接過籃球，「你咁係咩嘢意思？」

「1 on 1，我畀你見識吓我嘅實力。」

文煌想了想，「好，咁就同你嚟一場比賽。」

他們去了另一個只有半邊的球場，正好適合他們進行1on1的半場對決。

少女先站在罰球線上，「你想擲銀定jump ball？」

半場的街場比賽，大家都會以射罰球形式來決定攻守先後，射入的一方是攻方，另一方是守方，他們稱之為「針波」。

「你開先。」文煌說。

少女皺眉道：「因為我係女仔所以你讓我？」

文煌被看穿想法，耳朵頓時發熱，「唔係。」

「哼，咁你唔好後悔。」

少女帶著籃球走到三分線外，而文煌則站在梯形（即限制區）內。

「最先拎到七分就嬴，不論三分定兩分球都只係當一分，嬴開。」少女一口氣說。

文煌點點頭。

「Check ball.」少女用彈地球方式把籃球傳到文煌手上。

文煌隨意拍了兩拍，再回傳給少女。

少女雙手在觸及籃球之前已微微蹲身，在接球前一瞬間起跳，當雙腳離地那刻剛巧就接到文煌傳來的籃球，所有動作彷彿都已經在她腦海內預演了一次，沒有半分失誤的實行出來。當她跳到最高點時，順著往上的力度把籃球送出，籃球在天空劃出完美的拋物線。

「嗖。」

入球，清脆的入球。

文煌嚇得呆若木雞，「好……好厲害。」

少女指著籃底仍在滾動的籃球，「唔該。」

文煌吸一口大氣，拾起籃球傳給少女。

少女拍了拍球，把球傳給已站回梯形內的文煌。

文煌握著球，聚精會神的望著少女。

「呢一球，唔可以畀佢輕易跳起。」他心中暗想。

少女當然知道文煌的想法，然而她卻沒有因而退卻，倒反期待著文煌的回傳。

籃球離手傳出，文煌隨之踏步。少女雙眼死盯籃球不放，在籃球彈地瞬間一手抄出，把籃球撈回自己處。

「無咁易！」文煌前腳用力一蹬，跨步迎向少女。

這個距離，要是少女不躲開的話鐵定會被撞個正著。

少女會躲開嗎？

沒！

她沒有躲開！

她不單止沒有躲開，反而踏步往文煌衝去。

「你！？」文煌已來不及收步，快將狠狠地撞向少女。

少女臉上依舊平靜，只要籃球在手，她便好像掌握了世界，掌握了一切。

預期的碰撞沒有發生，文煌只感到眼前一花，毫無感覺地「穿過」了少女的身體。

「嗖。」

是走籃（layup），毫無挑剔的走籃。

又進球了。

「你……你到底做咗咩？」

少女彎身拾起籃球，「二比零。」

……

……

文煌氣喘如牛，他大字型的臥在地上，喘氣道：「你……你好勁……」

少女冷笑一聲，「咁你仲要唔要我幫手？」

「要！！……都係唔使。」

「到底要定唔要架？」

「你係好勁，但係要對付肥權嗰隊人都係太勉強，呢件事本來就唔關你事，我唔想連累你。」

少女聳聳肩，「連咩累？你意思係覺得我會輸？」

文煌坐起身，無奈搖頭道：「如果正常籃球比賽你係會嬴，但係命運籃球就唔同講法。」

命運籃球，九成九的規則跟尋常籃球比賽一樣，唯獨是在身體碰撞方面的限制較少，造成每次命運籃球總會有人被對方重傷，甚至死亡。跟據外星人政府的說法，只要不動用其他道具，只使用自己的身體，一切碰撞都是合法的。

正正是這條規則，才使地球人永遠都沒有可能以命運籃球戰勝體格異常強大的外星人。哪怕是他們的一個肩撞，已足以讓人類粉身碎骨。

「而且肥權好咸濕，如果佢嬴咗話唔定要你做佢性奴。」文煌說。

少女嘴角勾起輕藐的弧度，「佢會嬴到咩？放心喎，我玩過好多場命運籃球，從來都無輸過。」

「吓？」文煌沒有把話放在心裡，因為他認為少女只不過在吹牛。

2325字完

哎喲 陰功

禁區好似改左做長方形

我叫佢做梯型就梯型

你地喺呢度就兇狠，到我開po就個個神隱

我要深潛做下心理調整

咁多藉口

淨係出咁少？

嘩，二千幾喎，等聽日啦

Me 日日推post呀

少女一定又係先生口

至少有我 你知唔知斷尾會有咩後果

寶寶出誤先啦

係咪照舊正評加更

無架，打唔切

好想同子爭打翻場籃球友誼波

未睇先正

遲啲先，宜家寫得兩章

留名正評加更

歐子爭只活在網絡

乙一

正皮集氣求加更

想同子爭打場友誼波

子爭不如又100正皮加一更啦 一係就推爆一個post加一更

舊登讀者
咁早出既， 定係今晚仲有

今晚無啦 好夜返屋企

唔畀推是常識吧？
正評加唔啦，年紀大頂唔順你班友

吊人癮

好正啊

一係負皮加更啦

慢左入黎比正評添 自打十巴

廢

男主角輸左比賽，兩條女都無埋

開左po咪唔神隱

舊登讀者留名
唔知點解見到個名就諗起武當籃球

見到子爭巴出文正評先再睇

因為我鍾意籃球

係賤爭的籃球

本龜潛左水好耐

咁都好偷

無聽過 電影嚟？

屌，十頁得果少少文......

戒故保平安

傻鳩

一日前開渣個post

渣ga

應該100開始每50正評就加更

賤爭要放狗

子爭巴 未睇先留名

前紅登cd rom留名

記得

有冇之前d 故可以睇返？

想問下先生系列同七宗罪係咪天平邨>九域>呢個

冇加更，皮已負
下個post開畀返正皮

先生會唔會出場

屌你

修真少女呢

再屌下個post繼續負皮

岩啊

不嬲受軟唔受硬

仲有混沌虛無（先生系列前傳）同嗜血者『七宗罪』

有光就有影

天平唔重要，不過時間線早過嗜血

嗜血>呢個>九域

留明跟進事態發展

等出文

黃子華

姓tom 頭啖tom

文呢

250正皮了
都係無加更

支持咗子爭二年 我愛歐子爭

新讀者留名

要追番之前啲故 想順序睇要點睇

嗜血》九域

嗜血真係好正 依家追九域先

仲有更衣室同母術

其實係幾點出文 凌晨12點後定中午12點後

九域只係睇垃圾江河點樣比人撚狗咁撚

無加更 條癮起好想睇

子爭 終於等到你開新故喇，留個靚名先，之前一直cd rom

留文
賤爭終於出文

更衣室係邊個故，好似miss左

故呢？

閃電十一人籃球版

每晚12點後 早左出嗰晚就唔出

你出現啦

正評加更冇咗啦

子爭tale care

早兩日先返睇完 扯撚哂

003 殺手

既然少女無懼肥權威脅，仍肯出手相助，文煌便跟她組隊，攜手對抗肥權。

文煌帶著少女回家，打算介紹弟弟給她認識，順道制定接下來的訓練。不過，只有不足三天時間根本進行不到甚麼有用的訓練，只能粗略地磨合吧！

「係呢，都未知你叫咩名。」文煌問道。

少女皺著眉，「問人名之前，唔係應該你自我介紹先咩？」

文煌搔著後腦說：「係嘅，我叫文煌，商文煌。」

「文煌……我叫程琛。」

文煌瞪大眼，「情深？」

程琛反了反白眼，「行程個程，王字邊個琛。」

「哦……程琛。」

「你話三日之後就進行命運籃球，咁有冇決定贏咗可以點？」

「輸嗰一方要做嬴個一方嘅奴隸，咁佢就要放過我細佬嘅女朋友。」

程琛聞言止步，張大口說：「咩話？就係咁？點解唔殺死佢哋？」

「吓？殺？」

程琛聳肩搖頭，「既然今次贏咗，點解唔順手殺咗佢？」

文煌倒吸一口氣，「唔係掛……點解要殺人？」

「哼，蠢材，佢一日唔死始終都有機會再向你哋復仇，三日後我幫你解決佢啦！」

文煌無奈的點點頭，心想程琛好像有點精神問題。

他們終於走過廢墟，回到居民聚居地——木屋村落。

「細佬！」文煌推門大喊。

凱婷扶著文浩走出來，看樣子文浩還是有點虛弱。

文浩說：「阿哥！咦，佢係？」

文煌指著程琛，「新隊友——程琛，佢實力好強㗎。」

「但係佢只係女⋯⋯」

程琛狠狠瞪了文浩一眼，「做咩？你睇唔起女人？」

文浩猛然搖頭：「當然唔係！只係肥權孔武有力，一定會使橫手整傷你，或者⋯⋯或者直情非禮你，等你發揮唔到應有實力。」

說罷，文浩用力的抱著凱婷，頓見淚水在二人眼中流轉。

程琛笑著說：「咁都要佢掂到我先得。」

文煌走過去，「細佬，你傷成點？」

「無咩大問題，只係胸口有少少痛。」

「嗯⋯⋯你呢兩日好好休息，場比賽我哋一定可以贏。」

文浩徐徐點頭。

「程琛，你住係邊㗎？」文煌問道。

「我？我無屋企㗎喎。」

「無屋企？」

「嗯，我係『流浪者』。」

流浪者是居無定所的倖存人類，他們因種種原因而四處飄泊，順帶一提，反外星人革命軍——「人類聖地」是最著名的流浪者組織，一直進行著對抗外星人的工作。

「咁⋯⋯不如你暫時住係度先，呢度仲有兩間房。」

「都好。」

文煌帶程琛到其中一間客房，把她安置好後就去到外面找食物。

「你自己去搵嘢食？」程琛問道。

「係。」

「我陪你去。」

「呃⋯⋯好啊咁⋯⋯」

夜深，文煌的手提油燈外是黑暗得嚇人的世界，清晰得如同在耳邊響起的腳步聲，有節奏地迴響著。

D-Zone內大都是荒蕪石地，食物來源不足，大部分人只靠吃蕃薯或雜草過活，也有少數區域會有野生動物或魚群居住，活在那些地方的人類自然可以靠捕獵牠們為生，然而那些區域早已被不同的人所佔領，極不歡迎外來人。

文煌帶了長矛和竹籃，帶著程琛朝森林走去。在森林中不乏果子、野菜，好運的還可以找到野獸獵物。

樹影晃動，在黑暗的林中穿梭，隨時會聽到古怪聲響，讓人心底總是毛毛的。

「係呢，點解你要幫我？」文煌問道。

「因為你需要幫助。」

「⋯⋯多謝你。」

「唔使客氣。」程琛雙眉一皺，一手拉下文煌，「小心！」

破風之聲在文煌頭上閃過，幸好程琛拉下他，否則他的腦袋就要被後方釘在樹上的箭所射穿。

「係箭？」

程琛弄熄文煌的油燈，並拖著他的手跑到樹邊，「唔好出聲。」

程琛搶掉文煌的矛，動如脫兔的閃進另一旁的細小灌木叢中。

文煌心想：難道是肥權派來的殺手？

「喝！！」

聽到程琛一聲大喝，文煌頓時朝聲音來源跑去，「程琛！！」

「我點可以由得一個女仔自己上⋯⋯」文煌在奔跑過程中拾起幾枚石頭。

月光從葉隙瀉下，兩個人影在前方樹後飛舞，木塊碰擊聲不絕於耳。

「喺程琛！」

文煌繞過樹邊，見到程琛和那殺手。

殺手瘦弱，提著木弓跟程琛你來我往。程琛雖是女生，但是力度並不算小，然而殺手仍可靠弓跟手持木矛的她拉成均勢，可見殺手也不是弱者，更重要的是，殺手可以在這個距離越過重重樹冠、樹幹準確的狙擊文煌，單是這一手已可見他實力超凡。

文煌只能在一旁乾著急，想幫忙也無從入手。

殺手眼見文煌來到，把心一橫朝文煌撲去。

「蠢材！唔係叫你唔好走開咩！？」程琛來不及攔截殺手，只好一手擲出長矛，就算不能刺死殺手，也希望能幫文煌賺取一絲逃跑時間。

文煌知道殺手的可怕，不過他心想對方只拿著木弓，沒拿刀劍，就算被他敲一下也死不掉，所以竟然不逃不避，主動迎上。

「你做乜呀！」程琛已拼命趕上，可是又怎可能來得及？

殺手見文煌主動迎上，心中大喜，提速前奔，借助衝擊力誓要一擊敲碎對方腦袋。

文煌察覺到殺手氣勢暴增，才驚覺自己是多愚蠢，要是殺手能有遠程射殺他的臂力，他一弓敲下還有活命可能嗎？

不過事到如今已沒有轉彎餘地。

「完啦⋯⋯」

在面臨生死存亡一刻，文煌才發現自己原來如此渺小，就連自己的生命都掌控不了，只能眼白白的看著眼前木弓朝著腦門急速劈下，然而，轟然雷動的一擊在他看來卻變得如此緩慢，緩慢得讓人難受。

要就這樣死去嗎？

不，

不可以如此輕易放棄！！

文煌咬緊牙關，身體往身旁靠去，不知道是哪來的力氣，竟然給他硬生生移個一步，讓本會擊中腦袋的木弓猛敲在肩上。

「啊！！！」痛疼使文煌雙眼通紅，肩骨在木弓重擊下出現裂痕，皮肉頓變紅腫。

「喝！」程琛一拳擊往殺手，殺手一擊失手已遠遁而去。

程琛本打算追上殺手，可是見文煌受傷臥地，只好走到後者身旁，「無事啊嘛？」

文煌吸一口氣，強忍疼痛道：「無……係好鬼痛啫。」

「都叫咗你唔好走出嚟，睇吓你，搞到隻手傷咗仲點打波？」程琛關心的可是三天後有沒有人可以傳球給她。

文煌說：「對唔住……可惡！估唔到肥權會派人嚟殺我！」

「傻㗎你！佢已經同你哋約咗要打命運籃球，就算受邀者係你細佬，只要係會影響呢場比賽嘅所有事佢都唔可以做，仲有咩可能派人嚟殺你？」

「咁後先條友係……？」

「應該只係路人。」

「路人？路人做咩殺我？」

「我又點知喎？」

遠處，逃到大樹上的「殺手」。

「呼……後先個女仔幾勁，都唔知會唔會畀佢哋搵到我收埋嗰隻野豬，呀……幾時走㗎佢哋？我仲要拎隻野豬返去畀呀仔食㗎……」

原來所謂的殺手，只不過是一位獵人。

留名睇殺手獵人

食左佢隻豬

獸父又黎啦

係咪會有另一個主角

憤怒好似係孖仔

第四人出現了

第3話就有心之力

有文真係好正

子爭出品，必屬佳品

咪臭係，我要文呀

有心 瞓咗一日

出文咁唔定時好難斷你文

食屎啦你，又話我寫你寫，我寫左三季你都未有三百字！

寫左三季都無文

咪臭係

我要文呀屌你
比返刨丁我

唔知

文呢舊登最初代Cd
由大學睇到出黎做野
終於等到你出文

你叫無存出左卡羅先

刨丁啊

庖丁！啪啪啪！庖丁！啪啪啪！
卡羅？人起朵，佢起朵...

邊到卡啊？睇過

斷

文？今晚

邊有咁易斷

咁你斷J

文

無加更但有無1001角色

有呀

呢到得1000

仲有8分鐘

3分鐘

0000

留個靚名

爆肝都要睇 子爭我最like

004 第四人

持弓的怪人逃去後，文煌和程琛便離開森林，返回住處。

程琛把幾個蕃薯放在桌上，氣沖沖的說：「都唔知你點搞㗎，去搵嘢食都會搞到受晒傷，仲話要同人打命運籃球，打？睇過？一個受內傷，一個就跛咗隻手！」

慘遭殃及的文浩和文煌一同低頭道：「對唔住……」

「哼！」程琛用井水浸了一條白布，「嗱，用條毛巾凍吓個傷口，無咁腫㗎！」

「唔該。」文煌接過毛巾，隨即放在肩上。

經過今夜，只剩下兩天時間，文煌的傷勢無礙是令情況雪上加霜。

文煌臥在床上，從竹窗望向滿天星斗的夜空。

「唔通真係會輸……點解我哋咁努力生存，偏偏要遇上咁嘅事，點解肥權有資格去改變我哋未來！？」

無力感如千斤大石重重的壓在文煌胸口，使他徹夜難眠。

累意叢生，商文煌懷著不甘而睡。

⋯⋯

「吱吱吱！」

是鳥類的叫聲。

「呵欠⋯⋯已經朝早。」文煌伸了個懶腰，「咦，隻手唔痛嘅？」

文煌本以為過了一夜，受到痛擊的右肩應該腫得不能活動才對，現在卻發現右手完全沒有異樣，根本不像受過傷。

「早晨。」程琛已在客廳吃著蕃薯湯，「你隻手點呀？」

文煌轉動右肩道：「完全無事。」

「噗，」程琛嚇得吐出湯，「點會無事呀，琴日條友咁大力。」

「er⋯⋯真係無事喎。」文煌搔頭道。

「我唔信！」程琛走到文煌前，一手拉開文煌的衣領，「咦⋯⋯真係少少腫都無喎。」

文浩碰巧走出廳，「啊！對唔住，我入返去先！」

「喂，走咩呀你，程琛幫我睇吓個傷口渣！」文煌緊張地拉開程琛的手。

「係係係。」文浩一邊說，一邊退回房間。

「喂，你咁樣係咩嘢意思呀！？」

至於程琛已坐回原位，思索為何文煌沒有受傷。

慘被弟弟誤會，文煌拍拍臉頰抖擻精神，走進廚房拿了碗蕃薯湯。

「點解你隻手會無事？」程琛想不通。

「我都唔知……」商文煌按著右肩，他亦很想知道為何右肩會不藥而癒。

程琛往後一靠，望著天花，「算，唔好再深究，最重要係你無事，咁兩日後個比賽仲有勝算。」

程琛一直擔心的就只是有沒有人可以傳球給她。

「無錯，仲要比賽……我今日會再出去搵隊友。」

程琛嘴角向上一彎，「我唔需要隊友，不過如果真係要搵，不如去搵嗰個人做隊友？」

「嗰個人？」

「攻擊你嗰個人。」

「吓！？」

「有問題？」

「佢琴晚先攻擊完我，而且我哋連佢係乜嘢人都唔知，點解要搵佢做隊友？」

「因為佢好打，有用過你哋好多。」

「……」

「仲有意見？」

「冇……」文煌自尊心受到痛擊。

「咁我哋馬上出發！」程琛一口喝掉剩下的蕃薯湯，興高采烈的奪門而出。

雖然文煌不知道施襲者的身份，但是那人的動作、力度和準繩度都不是常人可比，要是對方真的加入了自己的球隊，那麼跟肥權一戰可是有了百分之百的勝算！！

商文煌心意一定，立刻放下湯碗，跑了出去追上程琛。

森林。

「你知道佢係邊度？」文煌問道。

「痴線，點會知呀？」程琛理所當然的說。

三條黑線掛在文煌的額上，「咁……咁我哋去邊度搵佢？」

「去返案發地點！」

「你認得路？」文煌驚訝的問道。

「唔認得喎。」

「咁……」

「喂！」程琛撐著腰瞪著文煌，「你唔好話我知你唔記得琴日帶咗我去邊呀？」

「我……（真係唔記得）」文煌偷瞄了程琛一眼，頓感殺意襲來，「點會呢？我緊係記得啦，咪就係嗰邊囉！」

文煌為免得罪程琛，隨意指了一個方向，反正就算回到昨天的案發地點，也不一定會找到那人，倒不如隨意在森林中逛逛便算了。雖然找不到那人是會有點失望，但是並不代表找到那人，那人就一定會加入他們的球隊——文煌這樣安慰著自己。

然而，每當你想找到某東西，通常都不會找到，而你以為找不到它時，它就會突然出現。

「望吓嗰面，有啲煙。」程琛指著上方說。

文煌從樹冠之間的隙縫望去，果然看到炊煙裊裊。

「過去睇吓。」說罷，程琛已連跑帶跳的往那邊跑去。

文煌拔腿狂奔，免得跟掉。

程琛的體力明顯比起文煌要好得多，他們的距離一直在拉開，儘管文煌如何提速，就是追不到前者。程琛突然止步，舉起右手。文煌反應並不慢，立刻收慢腳步，停在程琛身後。

程琛輕聲道：「有人係前面。」

文煌點頭。

「我慢慢行出去，你留係度先。」

文煌搖頭，「一係我去，一係一齊去。」

「麻鬼煩，行啦咁。」

他們一起步出。

正在燒烤的那人察覺到這邊的動靜，一手拿起了身旁的石刀，警戒的望向文煌二人方向。

是他，昨天攻擊文煌的那人，他個子不算高，全身上下都是無可挑剔的肌肉，然而卻不會像肌肉人那麼嚇人。他穿了一身獸皮衣服，加上手中的石刀，看來是很會在野外生存的獵人。

「你哋係乜嘢人，點解又返嚟？你哋唔通真係……」他握著刀往前走。

「小心，佢有武器。」程琛拾起腳邊的樹枝。

文煌拿起一大把石頭，調整呼吸，準備好隨時戰鬥或逃跑。

「你哋果然係為咗我隻野豬而嚟！！」那人怒道。

程琛張大嘴巴，「吓，你嗡乜呀？邊鬼個想搶你隻豬呀？」

那人皺著眉，「你哋唔係嚟搶我隻豬？」

「咩嘢豬呀？」程琛側頭望去，「你燒緊嗰隻？」

「唔通……你琴日攻擊我係因為以為我哋係偷豬賊？」文煌問道。

「乜唔係咩？」

『緊係唔係啦！！』二人齊聲道。

文煌乾咳兩聲，「咳咳，其實我哋嚟係想搵你加入我哋球隊。」

「加入球隊？」那人仍然戒備著，沒有放下武器。

文煌繼續說：「我哋會同肥權進行命運籃球，不過依家仲差兩個隊友，所以想搵你加入。」

那人冷笑一聲，說：「哼，我無興趣。」

他回到火堆，繼續燒烤。

「喂，你唔夠膽呀？」程琛問道。

「咩嘢唔夠膽？」那人回頭問道。

「唔夠膽加入我哋，你驚輸。」

「輸？輸嬴對我嚟講根本唔重要，我只係要搵食物照顧我個仔。」

文煌看到了那人的需求，「你想唔想要穩定嘅食物來源？」

既然那人為了野豬而對他們大打出手，證明了野豬，不，食物對他來說是極為重要，或許這就是他的弱點。

看來文煌測對了。

「想。」簡潔的回答。

文煌心中大呼一聲好，「只要你加入我哋再打嬴肥權，到時你就可以有食唔完嘅食物。」

「真係？」

「真！」文煌握緊拳頭說。

「好！咁我就加入你哋……不過，到底我係要做咩？」

程琛說：「打籃球。」

「籃球？」

文煌倒吸一口氣，「你……你唔知咩嘢係籃球？」

「唔知喎……」

……到底他們得到了這第四位隊友，是福還是禍？

2381完

屌斷唔到

打撚死人啦仲打波

可唔可以用上佢身來形容 上主角身戈隻係咩

應該係樹靈一個神階

想偷我豬

可唔可以講下女猪角咩樣

唔係話mma式籃球咩

毀滅地球式

程琛個樣係點
有看示意圖

修真女好丁定係程琛好丁？

波都唔掂一拳打死人

原力籃球

一定係修身好丁

修真有波，程琛無胸

唔限制幻想，得閒插入返簡單描述

點會斷到

我想問下如果想睇返樓主以後啲故有冇順序咁睇？

以前？

其實每個故入面都會當讀者係白紙咁簡介吓世界觀，所以無咩所謂，不過如果想跟時間線就可以參考：

（只列出主線故［救世或滅世陣營重要角色作為主角］）

混沌虛無＞嗜血者＞命運籃球＞九域爭霸

會唔會有合體技

用炮台山戰術咪得囉

應該會

故已完

推土機式推進

打錯自膠 唔該巴打

七宗罪係咪有幾篇係短故

唔係超長啫

有插入

係都修真妹先啦我哋唔可以咁冇志氣

本身係想偷舍d fd？

係咪想講奪舍

Yes

人地係偷所以係偷舍
講笑姐我打錯字

呢個故竟然係九域前

九域個陣魔王s都起碼上到神五了

呢篇係憤怒成長記

005 森和林

想不到那人原來不知道甚麼是籃球，於是文煌馬上跟那人講解了部份籃球規則，那人一邊烤豬，一邊聽著，都不知道有多少規則他有聽進耳裡。

「……大致上就係咁。」文煌喘氣道。

「哦。」那人隨意的回應。

程琛臥在枯葉上休息，懶理他們。

文煌向前微靠，皺眉問：「你真係明白？」

那人簡潔回應：「唔明。」

「額……咁，咁唔緊要嘅，我哋仲有一日時間，不如你帶埋個仔去我屋企度住住先，聽日再落場教你一次？」

那人左手托著右肘，右手托著下巴的認真思考，「好。」

「咁我哋一齊去接你個仔。」

「唔使，你哋留係度，我過去帶佢過嚟就得。」那人把燒好的豬肉用大葉包好，快速的往一邊跑去。

不過眨眼功夫，那人就消失在樹叢裡。

「佢會唔會走佬㗎？」程琛問道。

文煌搖頭，「佢唔會。」

「點解你咁肯定？」

「直覺。」

程琛蓋著嘴，失笑道：「噗，唔係女人先講直覺㗎咩？」

文煌聳肩道：「唔知……不過我真係覺得佢無講大話。」

他們兩人只好留在原處，靜待那人歸來。

「程琛。」

「咩事？」

「兩日後個比賽，我哋會唔會贏到？」

「有我喺度邊有可能會輸？」

「呼，希望係咁，如果唔係我會好後悔拖咗你落水。」

程琛把頭靠過去，近乎臉貼臉的說：「你份人又幾好人喎，不過呢種性格係無可能喺D-Zone生存落去。」

「我當然知道，當然知道……」

……

「阿仔！」那人抱著一大包燒豬肉，在某大樹洞前呼喊。

「Daddy?」大約十歲的小男孩爬出樹洞。

那人放下燒肉，「有肉食呀，快啲食咗先。」

小孩肚子雷聲作響，「真係肉呀？」

那人重重點頭，把豬肉遞給小孩。

小孩接過豬肉，眉開眼笑的吃起肉來。小小的嘴巴卻能張開到那麼大，不過幾口功夫便把拳頭大小的豬肉吃光。

「唔好食咁急啦！」那人說。

小孩用手背抹去嘴邊的豬油，「嘿，好食呀嘛！」

那人只要看著兒子的滿足食相，便會感到滿滿的幸福在心中盪漾。

小孩努力的消滅豬肉……

「呼，飽啦我！」小孩坐在地上，拍拍肚皮道。

「係呀？」那人拿起一塊豬肉，「我會跟人去打命運籃球。」

小孩吃飽後，那人才開始吃。對他來說，小孩絕對是個重要的存在，哪怕是有整頭野豬那麼多的肉，他也要確保小孩吃飽了，才輪到自己吃。

「即係……?」小孩側頭問道。

「哈，我都唔太清楚，不過佢哋話贏咗就唔使再打獵，可以有好多嘢食。」

「真係嘅？」小孩雙眼發光。

「係呀，我哋食埋就去搵佢哋㗎嗱。」那人狼吞虎嚥的吃著。

……

商文煌正在草地上做掌上壓，活在「命運籃球」的陰影下，每個人都會把握時間盡可能的訓練體能，除了是為了博取鯉躍龍門的機會，更是為了自保。

「呵欠，仲未返嚟，係咪走咗佬呀？」程琛臥在樹下問道。

「唔會掛……」文煌撐起身，「呼，呼，佢應該返緊嚟㗎啦！」

「喂！」那人大喊一聲，揹著兒子從草叢中跑出來。

「你咁遲㗎？」文煌笑著問道。

「因為要等埋阿仔食飽先嚟得。」

文煌掃視那人和他兒子，那人雖然每臉鬍渣，衣衫襤褸，但是看其體格和五官、肌膚等等，不過是二十出頭的青年，真的可以生到一個十歲有多的兒子嗎？

文煌沒有把疑問宣之出口。

程琛彈起身，「好，咁一齊返去先。」

「帶路。」那人說。

「咪住！」文煌緊張的說。

「咩事？」程琛和那人齊聲問道。

「er……我哋未介紹自己個名。」

「乜咁渣？仲以為乜嘢事添。」程琛反了反白眼。

「……我，我唔知自己叫咩名。」那人尷尬的說。

那人原來失了憶，最接近的記憶已經是他在沙漠中清醒過來，然後走了兩天時間來到這個森林。幸好他在森林之中找到水源，不至於渴死於此。直至到某天，他在森林中找到一個男孩，男孩發現拿著木弓的他，便不問因由的稱呼他為daddy，所以他便收留了小孩，並暫時假裝是小孩的父親。

「……咁小朋友你叫咩名？」文煌問道。

小孩搖頭，「我都唔記得。」

想不到他們兩「父子」都一起失憶了。

「如果無名會有啲唔方便，咁不如……」

程琛搶著說：「你就叫阿森，你個仔叫阿林，就係咁，走！」

三個男人目定口呆地看著程琛的背影。

「額，阿森……」那人皺眉道。

小孩指著自己的鼻子，「阿林？」

「稱呼嚟啫，稱呼嚟啫。」文煌打圓場道。

不論如何，那人和小孩已經莫名其妙地得到了名字，而阿森已成為了文浩隊伍的第四人，後日便是比賽，他們能否在最後一天找到第五人？他們若以四人應戰，又能否成功擊敗肥權，成為此區域的最強者？

隔天，比賽前一天。

「阿仔，你就留係度唔好周圍走。」阿森說。

商文浩的傷勢好了大半，不過在運氣時仍會感到氣道有點阻塞。

文浩說：「凱婷，你就留係度睇住阿爸阿媽，仲有阿林。」

凱婷點頭，微笑道：「放心去練習，不過記住要小心啲，你未好返晒㗎！」

文浩拍拍胸口，「放心，我會小心。」

「行啦喂！」程琛急不及待的出門。

文煌跟出去，「我哋行啦！」

阿森默默跟隨。

文浩在凱婷臉上輕吻一下，「你都要小心。」

文浩的窩心舉動，使凱婷感到幸福萬分，同時又令她感到害怕，害怕明天過後她將會失去此刻的幸福。她已經做好準備，只要明天的比賽文浩輸了，她便會馬上自殺，她絕對不能被其他人污辱，不能在文浩面前被人污辱。

自外星人佔領地球後，他們在D-Zone建造了數量驚人的球場。球場地板都是用來自外星的吸震能力極強的聚合膠所造，籃框支架是宇宙船的外殻合金所造，能承受強力衝擊，哪怕是體格異常的外星人，也難以破壞籃球場。

既然文煌他們是活在其中一個人類聚居地，附近自然有多如牛毛的籃球場。既然選擇有那麼多，他們一行人隨意去了住處附近的某個籃球場，一個無人籃球場。

程琛拿著籃球，傳過文煌那邊去。

「啪。」文煌接住籃球。

這裡的籃球有別於以往地球人所使用的籃球，是用藍色外皮的彈性材質所造，其本質對人類來說是一個謎，只知道哪怕是被炮彈擊中，籃球都不會有丁點損傷，是抗打能力極強的籃球。

「你同阿森講解再次籃球規則先。」程琛說。

「好，」文煌拿著球走到阿森前，「呢個波就係籃球，籃球係一樣……」

十分鐘後。

「……就係咁啦！」

阿森指著文煌懷裏籃球，「即係只要我將個波送入敵方個籃，同時防止對方送個波入去我方籃框就得？」

「無錯，不過要按照我後先講嗰堆規則之下進行。」

「Okay。」阿森說。

「好，咁開始練習！」文煌拍著球說。

嘻

一句解釋晒成個遊戲

佢會唔會底線當標槍掉過對面

Live

加更！

加更！！！

加更呢

綠間

你岩

睇黎大家真係好鍾意睇黑子

邊有呢啲嘢

其實我鍾意三分球神射手多啲。

三！星！太！極！手！

龍旋轉同流星軌跡

Samsung旋風刀!

烈風刀勁啲，btw用太極手督魚蛋機會+100%

所以我要用劍花網影！

終於有得睇 正評睇故
一睇就諗起黑子的籃球

好睇

原來有咁多人睇三分球神射手

即。劍殺才是皇道

我以前睇到主角練成龍旋轉嗰度渣

奇蹟的世代

唔通呢到都有奇蹟的世代
已經想像緊命運籃球版既赤司

睇啦，睇關濤用波浪軌跡坐輪椅屌打人

好中意關濤

求文

點蟲蟲

文！

006 比賽

雖然經過了年月的撫平，D-Zone內已長有不少植物乃至森林，但是普遍土地仍然缺乏高大樹木或遮蓋物，使日間和晚間溫差很大。

時值正午，烈日掛在頭頂，溫度頓時升了兩三度，商氏兄弟單是站在球場上已經汗流滿臉，而程琛和阿森都沒有那麼誇張，只不過流了幾滴汗水。

他們四人開始練習。

文煌帶著籃球走到籃底，「咁……不如我哋分做兩隊練習吓先？」

程琛一手抄截了文煌的籃球，「咪住，今日我哋只需要練習一個戰術——單箭頭，你哋只需要將所有球傳畀我就得，我係三分線係絕對會射得入！」

「三分線……係指呢條線？」阿森指著三分線。

「無錯。」程琛道。

阿森望望籃板，「依個距離好近啫。」

文煌瞪大眼，擺著手說：「要射入就唔係咁易㗎葉師父！」

阿森輕舉右手，「俾個波我。」

程琛右手抱球，往後拉弓，甩手擲出。

「嗖！」「啪！」

阿森單手接下高速飛來的籃球，再捧著球走到中場線。

程琛嘴角上揚，她很滿意阿森能夠輕易的接住了她全力一擲。

「只要將個波射入籃框。」阿森用五個指頭抓著籃球，然後高舉過頭，往後一拉，右腳踏出，右手同時揮出，力從地起，透過腰部牽引，把所有力度傳送到手上，把籃球擲出。

藍色表皮的籃球，在阿森的猛然一擲後化作完美直線直轟往籃架！！

剎那藍光！

「嘭！」籃球撞中籃板，發出嚇人巨響。

籃球在框下彈跳著。

文浩額角滴汗，望向文煌。

文煌用力點頭，「入咗。」

程琛笑著點頭，「唔錯唔錯，咁樣我哋可以做雙箭頭。」

他們這隊四人小隊漸漸成型，雖然程琛和阿森實力非凡，但是能夠擊倒所有挑戰者成為此區王者的肥權絕對不會是弱者，明天的比賽到底誰勝誰負還需要打過才會知道。

不過，對比起之前，文煌和文浩的心踏實得多。

光陰似箭，約定之日已到。

文煌、文浩整夜都睡不著，至於程琛和阿森倒是睡得很香，完全沒有把命運籃球一事放於心上。

另一方面，肥權早已在大宅中享受著美酒佳餚，預先慶祝勝利。他甚至沒有刻意預留體力，到了今天還在跟先前從命運籃球中得到的奴隸在享受著魚水之歡。

滿身臭汗的肥權努力地進行著活塞運動，門外卻傳來不識趣的敲門聲。

『權哥。』

「邊撚個呀？唔知道我忙緊㗎咩？」

『係我。』

「健豐？有乜事呀？」

健豐是肥權球隊的其中一位隊員，主要負責控球後衛工作，同時也是肥權的軍師，肥權能夠有今時今日的地位，絕對是健豐的功勞。

『無，今日要進行比賽，我哋差唔多要去比賽場地。』

「挑，」肥權拿起奴隸的屁股，繼續抽插，「條廢物輸硬㗎啦，慢慢去都未遲。」

『權哥，你要記住，「留力不出手，出手不留力」，就算敵人幾弱都唔可以輕敵。』

肥權意興闌珊，推開胯下奴隸，換上衣服。

他心中暗想：「咁撚煩，如果佢唔係咁有用，真係一刀殺死佢好過。」

「好，我出嚟啦。」肥權沒趣的說。

回到文煌那邊，他們正享用早餐。

「Daddy，你又話有好多肉食嘅？」阿林用那對清澈的明目看著阿森。

阿森輕撫阿林的後枕，「放心，只要贏咗一陣場比賽我哋嘅生活就可以改變，唔使再驚捱餓。」

文煌插嘴道：「無錯，我哋一定可以贏。」

阿林雙眼發光，「真係？大哥哥你無呃我？」

文煌握拳道：「無！」

程琛放下湯碗，「差唔多出發。」

文浩緊張得全身抖震，凱婷從後環抱他。

「加油。」凱婷在文浩耳邊說。

文浩深深吸氣，拍拍凱婷的手背道：「我會。」

一行四人起程前往肥權大宅。

肥權大宅，半山上的豪華大宅，若不是肥權擁有操控這個區域的權力，根本不可能弄到那麼多資源來建造豪宅。

有別於山下的住宅區，肥權的家並不是木屋，而是貨真價實的水泥屋。他單是為了興建這座房屋就花費了很多人力物力，甚至要從其他區域換購物資以及人材才得以完成。在D-Zone內水泥屋絕對是價值不菲的玩意，這大宅是宣示肥權實力的工具。

大宅外有個籃球場，也就是今天的比賽場地。

文煌四人到達場地，站在場區外靜候。除了他們外，還有不少區域內的居民前來擔當觀眾，他們都是為了湊湊熱鬧而來，看看這群人有沒有能力結束肥權的高壓統治。

「睇佢哋幾個人都瘦掹掹，未必夠肥權打喎！」

「咪係囉，仲得四個人，其中一個仲要係女仔，輸硬啦！」

塘邊鶴不忘發揮他們的功力，努力的抨擊。

程琛不屑的掃視那群塘邊鶴，然後開始熱身；
阿森根本沒把他們的說話聽進耳裡，閉目養神；
文浩氣得滿臉青筋，差點就要衝過去痛打他們；
文煌深深呼吸，腦海內只想著比賽的事。

聚集的民眾越來越多，部份抱著「看人仆街」的心態，部份抱著希望肥權輸掉的心態，有些人更在心中決定了假若肥權衛冕，他們就會舉家離開這個區域。

比賽時間將至，肥權的隊伍仍未出現。

文煌四人已站進場區，靜候肥權出現。

時間尚餘一分鐘，附近張開了淡藍色的光幕，把整個區域籠罩起來，灰白的投影在天空上出現，是外星人的投影。

『比賽將於30秒後開始。』外星人說。

「佢哋仲未出現。」文煌說。

程琛鬆鬆肩膀，「咁我哋未打住先囉！」

沒有最低隊員人數限制的命運籃球，是不會出現遲到而取消資格的情況。

『五、四、三、二、一……比賽開始。』

每場命運籃球共分兩節，如同一般籃球比賽，會以跳球決定開局的攻方。一個藍色的皮球從籃球中心位置的地板射出，文浩沒有躍起，只待籃球降落然後拍給文煌。

「好，上啦！」文煌帶球前進，打算用上籃方法取得兩分！

程琛和阿森留在三分區外，文浩跟在文煌身後。

「喝！」文煌帶球跳起，輕輕一托，把籃球送上籃框。籃球撞中籃板，再反彈入籃框內，是很標準的上籃。

『入球。』外星人投影道。

現在比數——２：０

「嘩，入咗呀！」

「肥權未嚟就快啲入多幾球啦！」

「挑，人哋都未嚟就開波，比我都嬴啦！」

觀眾們又在你一言我一語。

由於肥權隊伍沒有人應戰，所以沒有人拾球傳出，按照命運籃球的規則，假若人數只有一人，守方將不用在失分後於場外傳球到場內，若人數不足一人，攻方隊伍可以直接帶球回到中心點再發動攻勢。

文煌拾起球，傳過去給文浩，文浩再把球傳給三分線外的阿森，讓他帶球回去中心點再回來。

「喔？拎到兩分喎。」

文煌緊張的望向身後，幾個壯碩的身影出現。

肥權把酒杯擲到地上，「呢兩分當係送畀你哋嘅禮物，亦係你哋唯一可以拎到嘅分數！」

肥權身邊那個又高又瘦的男子突然拔腿跑出，朝阿森急衝而去。

「阿森，有鬼！」文煌大喊。

阿森察覺到異樣，回首一望，就被那人撞飛，球也被對方搶掉。

「多謝喎。」那人說。

那人帶球直奔文煌隊伍的籃架，上籃得分。

２：２

文煌跑到阿森身旁，「阿森！你無事啊嘛？」

「無……」阿森站起來拍拍灰塵。

肥權等人進入場區，他奸笑道：「喂，仲唔開波？遊戲啱啱開始。」

加更啦

呢d 位停

好想繼續

斷正自己老師俾綠帽自己戴，最尾都幫條女埋單

真毒

殊

今晚

俾我估中

暴力籃波

功夫籃球

武當有籃球

其實子爭巴可以試下搵人幫你d故畫漫畫，一定好正

一定係畫嗜血者同更衣室

何德何能

九域出online
整到黑沙一樣咁大型

我會玩

神階＝課帝

我照課

子爭新故，仲要係籃球background，正！

課夠 VIP6 即入得道階
衝破神階需大量資源

I am ready

我要神7

子賤文呢
我引起啦

入萬事樓最勁

萬事樓為GM

唔通我課到做職員又同你講咩

007 戰爭開始

面對突然出現的肥權以及其戰友，文煌等人立刻回到己方半場，重振旗鼓。

文煌說：「佢哋有五個人，我哋唔單止會畀佢哋人盯人Mark實，佢哋仲可以多出一個人手對付我哋。」

程琛微微點頭，說：「無錯，所以我哋無可能用上籃方式拎分，只可以靠三分球取勝。」

文煌望向阿森，「你嘅『中場炸板』掂唔掂？」

阿森目無表情道：「無問題。」

「細佬，一陣我哋去誘敵，不過小心佢哋嘅攻擊，盡量唔好受傷。」

「得㗎啦！」

程琛站在籃架下，準備傳球，「好，開始。」

肥權在對面色迷迷的叫道：「嘩，開波個女仔好索喎，一陣嬴咗唔搞佢條女住，搞你先！」

程琛眼底閃過一絲殺意，那種殺意是確確實實要把人置之死地的殺意，「去！」

籃球傳出，文浩接球。

阿森和文煌朝中場跑去，對面沒有移動，只留在自己的三分圈內。阿森站在中場圈，至於文煌則進入了對方半場，跑向左邊線。文浩運球過了半場，肥權等人終於行動，剛才撞飛阿森的高瘦男和一個矮小而滿身肌肉的矮肌男一起跑來，文浩看穿他們的想法，他們不是想要球而是想要人，想把文浩給毀掉！！

「阿哥！」文浩把球傳往左邊，同時往後跑，免得受到高瘦男和矮肌男的夾擊。

高瘦男見狀立刻大踏一步改變方向，朝文煌快速掠去，文煌眼見敵人來襲，在接球後立刻跑往底線，除了高瘦男外，站在限制區內的長髮男和健豐一起夾擊文煌。

健豐外表瘦弱，四肢有如女性般纖細，不帶半點肌肉，氣色偏向蒼白，然而跑起上來卻比起高瘦男還要快上丁點。

文煌遭到三人夾擊，立刻轉身擲出籃球，「阿森！」

阿森右腳拉後，立一馬步，雙手往前一抓，接住了文煌的傳球，接著單以右手抓著籃球往後拉弓，死盯著籃框不放。他大步踏出右腳，力從地起，配合腰馬扭動，把力量提升到極致！

「喝！！」

甩手擲出！

「嘭！」

『入球。』

５：２

場外的人呆了，肥權也嚇呆了，連鮮有感情波動的健豐也瞪大眼睛。

入球後，文煌和文浩立刻回防。

「佢……佢到底係乜嘢人。」肥權呼吸變重，一個可怕的念頭在他心底浮現，「會輸？」

健豐大喊：「唔好發呆，小心嗰條友！矮仔同高佬去Mark實佢，女人跟我上，權哥你留守籃底唔好畀佢哋乘虛而入！」

矮仔自然是矮肌男，高佬是高瘦男，女人是長髮男，會稱他為女人大概是由於他的長髮吧？

肥權拾起籃球，胸口起伏不停，「可惡……可惡！！！」

程琛抱胸站在中場線，挑釁道：「喂，死肥仔，又話我哋只可以拎到兩分？」

「八婆！咪撚嘈！！我一陣一定要屌撚爆你！！！」肥權怒不可遏。

「權哥！唔好畀佢激嬲！」健豐急忙道。

肥權倒吸一口大氣，傳球去健豐那邊。

健豐接球後便與女人組織攻勢，二人一前一後的往對面半場跑去。

「阿森。」程琛說。

阿森扭扭脖子，「放心。」

文煌在前方攔著他們，然而他們根本不把文煌放在眼內，甚至打算直接撞飛他。

「文煌，退後。」

文煌聞言，立刻往後倒退三步。

阿森把身體壓得很低，急衝往運球的健豐，健豐皺起眉，把球傳往身後的女人。女人雙手接球，還未接穩時便見到有個身影掠過。

「個波呢？」女人驚呼。

阿森已帶著球直奔對方籃架。

「你呢條友咪使旨意入到波！我直接撞撚到你收皮！！」肥權用他百一公斤的身體阻擋著阿森的前進。

阿森假裝往右衝去，在肥權挪開身體的瞬間偏移重心，轉向朝左方彈出，越過肥權。

「仆街！無咁易！！」

肥權雖然體型肥胖，但是速度卻跟體型不成正比，全因他厚重的脂肪下還有一組組結實的肌肉，使他不單止力氣，連勁道也是遠超常人。

肥權扭身後退，再次攔著阿森身前，阿森眉頭輕鎖，提球上籃。

「走籃？你就想！！！」

肥權用力跳起，撞往阿森，阿森沒有閃避，正面迎戰。

「阿森！」文煌大喊。

觀眾們看得熱血沸騰。

「傻咗呀個男仔？咁樣都撞埋去？」

「肥權一定一招收佢皮啦！」

「無眼睇。」

「嘭！！」

二人在半空相撞，一人倒仆在地上。

「啊！！！」

「嘭，嗖。」

『入球。』

７：２

原來被撞飛的人並不是阿森，而是肥權！

肥權難以置信的望向阿森。

阿森俯視臥在地上的肥權，「繼續。」

阿森轉身跑回自己場區，而肥權則失魂的呆坐。

健豐趕緊跑過來，「權哥！權哥！唔好灰心住，我哋仲可以嬴，佢哋呢隊波好明顯只係靠晒個男仔，只要廢咗呢條友，其他三個人都不足為懼。」

「無錯……」肥權奸狡笑道：「我哋一齊收咗佢皮先。」

肥權磨拳擦掌，幻想著如何把阿森毀掉。沒有人可以奪走他的地位，他不會放棄現在的身分和權力，絕對不會！！

程琛拉著阿森的手，在他耳邊說：「小心佢哋，引佢哋埋去一邊。」

阿森笑道：「唔使，就算佢哋五個一齊上，我都未驚過。」

程琛說：「萬事小心，始終佢哋都贏過咁多場比賽，絕對唔會係普通人。」

阿森點頭，「我明白。」

七比二，他們現在領先五分。

「係咪發緊夢？我哋領先緊？」文煌捏著臉頰問道。

「阿哥，唔好分心。」文浩說。

文煌點頭，用力拍打自己臉頰，「加油！」

肥權於底線外傳球給女人，接著他們五人一同行動，往對方半場推進。

「佢哋五個人一齊上，要小心。」文煌說。

「集中防守係禁區入面。」程琛說。

阿森走到三分線外，「我一個人守住呢度。」

程琛皺起眉，「記得有咩事就退後。」

阿森舉起姆指，「唔會有事。」

現在運球的是肥權，他們一字排開推進，而且快將接近三分線。突然，其餘四人從左右兩邊散開，以不同路線朝阿森跑去，把他重重包圍，接著肥權咧嘴大笑，帶球衝往阿森。

阿森察覺到他們的古怪行為，立刻往一旁跑去，不過女人和高瘦男立刻進行單擋，把阿森的退路攔下。正常的擋切（pick and roll）是用來擋下防守一方的成員，製造虛位給隊友進行進攻，然而女人和高瘦男的單擋顯然不是為了讓肥權得到進攻優勢，而是要把阿森攔下來！

「阿森！」文煌大喊，同時跑去支援。

肥權用盡全力奔去，「去死啦仆街！！」

阿森退路被擋，只能硬吃肥權的肩撞。

「嘭！！」

「噗！」

阿森被撞飛幾米，重重的撞在地上，衝擊力使他內臟翻滾，忍不住吐出了一口胃液。

文阿

我知未完架

唔好停啦

冇啦？

子賤

唔好停阿

幾多分先叫贏 定係好似nba咁4個quarter

俾個完字通知下家都好啊

上下半場

文呀

完

呀森到底係咩人

加油撐住呀爭b and 喵喵

已入sor

死肥狗

其實萬事樓咪又係得先生一個神七其餘嘅都係垃圾，有種同丹青單挑

叫班細嘅同對面個大佬單挑
有種叫丹青去搵先生

兩個回覆一定出晒架

兩節

大言不慚

今晚繼續

失憶獵人

死左會變植物人，你玩埋我個份

唔死咪得

咁講講下，會唔會有正宗教練d 戰術出現

戰 術!!!!

唔係搞笑故

咩搞笑 Rockets都有用炮台山戰術架

有聲

挑乜鬼 入去同寧宣玩遊戲算啦

無知一問，過咗咁耐單春屌到修真妹未

唔知你記唔記得我 我係無名佚

hi石化人

唔會成功

翻左成日工，放工都未有文

0030

屌你樓主無一個月份量既文就唔好學人開po 啦

利申：等緊你出文

子爭，D-Zone有無萬事樓？

外星人係咪個d外星人？

萬事樓 are everywhere

就算有都唔會一炮放一個月
不嬲日更

No

放完狗 返新界

去到老遠放狗

係愛呀

原來出左新故
留名

0033

0036......

0038

0043

0056

訓醒聽日睇

0100

008 只剩一個

「阿森！！」文煌跑過去扶起阿森。

阿森被撞倒地，伏身咳嗽不止。

「你無事呀嘛？」

阿森用力咳了一口，總算暢通氣道，「無事……」

『入球。』

７：４

沒有了阿森的攔截，文煌又去了照顧阿森，剩下的二人索性不作防守，以保留體力，於是肥權等人輕易上籃得分。

「阿森，仲掂唔掂呀你？」程琛在籃架下抱著球問道。

阿森做了個ok手勢。

「係得至好呀你。」程琛把球傳給文浩。

文浩朝著較右位置運球前進，文煌從旁協助，阿森跑了去另一邊，程琛也罕有的出動了，跟在商氏兄弟身後。

「Mark實個男人！」肥權大喊。

除了肥權外所有人都跑去攔截阿森，阿森沒有後退，反而加速跑去。

「你哋⋯⋯只係我嘅獵物！！」阿森雙眼通紅，咬著牙衝向四人。

四人被阿森的舉動嚇了一跳，步法受阻，速度放緩。阿森把握敵人鬆懈的一瞬間，前腳踏穩用力猛蹬，人如炮彈的撞向四人。

「嘭！！」

阿森飾演了保齡球的角色，把四個「保齡球瓶」撞得東歪西倒。

健豐趴在地上，按著胸口，「怪物……」

「無可能㗎……」肥權難以置信的說。

阿森單憑一己之力已令四人倒地未起，剩下肥權一人交由文煌、文浩和程琛對付，任肥權再強也不可能應付得了三人聯攻。

不過肥權可不只是普通的強。

肥權冷靜下來，先跑向運球中的文浩，施以壓力。

「細佬！」文煌在另一邊舉手。

文浩把球長傳給文煌。

肥權嘴角上揚，幾個跨步就走到文煌身前，其跑速只比球速慢了半步。

「咩話！」文煌大驚。

就算眾人親眼目睹，也教人難以相信肥權這類癡肥男人可以擁有這種神速。

「波！」程琛大喝。

失神的文煌拼命把球傳出。

「太慢啦！！」肥權一手伸出，作出攔截。

「喝！」有人從後大喝。

「嘭！」

文浩趕至，一下肩撞撞在肥權後背，把他撞得移開幾步，就是這幾步空間令到文煌的傳球得以成功。

「你條仆街！」肥權想吃人的咆哮。

文浩得意的說：「喂，死肥仔，又無三分啦喎你。」

「嗖。」

『入球。』

10:4

程琛在無人看管的情況下射入了三分球。

「呢個女仔……都唔簡單。」肥權心中暗想。

雙方陣營各自回到自己半場。

第一節時間尚餘五分鐘。

「大家繼續保持住就可以贏。」程琛說。

程琛彷佛變成了隊長似的。

「知道。」眾人道。

另一邊，

「個男仔根本係怪物。」女人說。

高瘦男撐腰道：「除咗權哥，我哋無人可以單挑贏到佢，遇到佢一定要出盡全力防守。」

健豐托著下巴，眉頭深鎖，「最驚佢主動嚟攻擊我哋，到時就好難組織攻勢。」

肥權拾起籃球，「佢交畀我，至於佢哋個女人你哋幫我收咗佢皮先。」

「嗯，個女仔都好麻煩。」健豐點頭道。

肥權眼神變得堅定，他不會再看輕對方，他知道要是再不認真看待這場比賽，多年來辛苦奪得的權力將會離他而去。他不可以失去權力，他要把眼前敵人盡數擊倒！

「去！」肥權一球擲出，矮肌男隨即往前奔跑，剛巧在籃球掠過的位置出現，毫無瑕疵的接下籃球。

阿森上前盯緊矮肌男，肥權見狀便快步趕上，矮肌男為了配合肥權的聯防，先把球傳給在二人中間的高瘦男。阿森沒有因矮肌男傳了球而放過他，他已親身體會到命運籃球的另一種玩法，入球故之然重要，不過擊倒敵方的成員也是其中一個致勝方法，而且，被對方狠狠傷害了兩次，那份怒火是絕對不會就這樣平息得了。

矮肌男眼見阿森沒有改變方向，心馬上慌了，「你你你你……」

阿森用殺人的眼神瞪著他，笑著說：「我？我要以牙還牙！！」

「休想！」隨著肥權的急步疾走，他身上肥肉彈跳不停。

「太慢。」阿森模仿肥權說。

「哼！慢？」

不知是哪來的力氣，明明他們之間還相距五米多距離，肥權竟可及時趕上。

肥權跟阿森硬碰硬，在矮肌男前猛撞在一起，迫退了矮肌男。兩者看似勢均力敵，事實上肥權根本攔不下阿森的蠻力。

肥權暗想：「可惡，唯有靠佢哋搞掂個女人先。」

另一方面，高瘦男已帶球到三分圈外，文煌趕上攔截。除了高瘦男外，健豐和女人都已趕到，分別跟文浩和程琛對上。

三對三的局面，要守下來看似不難，不過對方都是跟隨肥權打江山的「兄弟」，實力自然是超乎常人，而文煌那邊除了程琛實力較強外，商氏兄弟實力皆不算出眾，而且文浩更是帶傷在身。

三人守在線內，三人盤據在線外隨時突破。

「三分。」健豐說。

高瘦男點頭。

文煌急步壓上，「咪使旨意！」

高瘦男嘴角上揚，他不單止沒有跳射三分球，更運球衝向文煌。高瘦男假裝從左跑去，文煌自然橫移，與此同時，高瘦男重心移動，朝另一邊彈開。

「可惡！」文煌想攔截他已來不及了。

高瘦男越過文煌，繼續往籃下推進，程琛和文浩馬上朝中間聚攏，為防線補位。眼見高瘦男快將接近籃底，程琛已經到達對方的必經路線。奇怪的是負責看顧程琛的女人好像刻意放她一馬，好讓她能夠及時趕上阻擋高瘦男，反而文浩竟被健豐纏得死死，想去幫忙也難以脫身。

是一個局！

「哈哈哈，你嚟擋住我呀？」高瘦男邊跑邊叫。

「哼，同我停係度。」程琛馬步下壓，張手迎接。

「去死啦！！！」

高瘦男根本沒打算上籃，他連人帶球加速，朝程琛筆直的撞過去。

「小心呀！」文浩大喊，同時嘗試擺脫健豐。

「傻仔，顧掂你自己先。」健豐說。

在文浩分神到籃底時，健豐用力撞向文浩的後背，把他撞得人仰馬翻的。

文浩冷不防健豐有此一著，吃個正著，飛撲到地上。

文煌嚇得大叫：「細佬！！」

差不多同一瞬間，高瘦男運球奔去，再躍起膝撞，朝程琛的腦門擊去，誓要一腳毀了程琛。程琛知道對方的想法，不過她沒有閃避，反而交叉雙手護在臉前，硬吃對方一腳。

「嘭！」

高瘦男擊中了程琛，接著她應腳即飛，倒墜到地。

程琛被膝撞擊飛，文浩被健豐撞得仆倒在地，不過幾個呼吸時間，三分圈內只剩下文煌一個防守球員仍能站著。

根本就係打交

1打3

咁就一更🙁🙁

屌

諗起少林足球

有神一上身，怕毛咩

屌，睇下睇下先發覺完咗
點解咁少

咁打法係咪好撚易走步定係冇計

走步會計

實力到達一定水平先可以「正常」打到波

真係唔係幾夠喎

儲一星期

不了

屌 live左 出多d啦

一日二千

有冇話點樣會出快d

好想睇落去

我都想快，不過每日得00:15～01:30呢段時間可以打文加出故

睇吓51有時時間加一更

兩更

鬼叫自己窮，無時間打文。

如果可以全職打，一日出七、八千字都唔成問題

你打七八千字一排 存到大批讀者咪可以靠打故搵食
因果倒置

係時候用順天幣同逆天幣

香港喎呢度係

返工做錯嘢都可以幫手改

輕輕一推等睇故

最好改到老細做錯野

pish

push

1228

009 第一滴血

如果文煌不做甚麼的話，高瘦男就會上籃得分，比數將會再次拉近至10：6。

文煌拼命的朝高瘦男跑去，可惜這個距離已來不及攔下他了。

『入球。』

10：6

「可惡！」文煌抓緊雙拳道。

「唔使擔心，」程琛爬起身，由於她在被擊飛墜地前採取了最佳的受身落地，根本沒有受傷，「我哋領先緊4分，仲有發球權係手，而且就算唔計我，只要我哋仲有阿森就無可能會輸。」

阿森呼一口氣，笑著說：「無錯。」

文浩的情況就比較差，本來他就帶傷上陣，又被人撞了一下，雙手落地時更弄傷了右腕，出現了輕微骨折，使他痛得冷汗直冒。

文浩抹去汗水，「靠晒你啦阿森。」

「放心交畀我。」

文煌吞吞口水，「無錯，我哋一定可以嬴。」

場外的人投入得不敢呼吸，他們意想不到這隊四人小隊竟然可以在肥權手中取得10分，而且還要隱隱壓制著肥權等人，換句話說，他們四人很有機會可以擊敗肥權，結束肥權的高壓統治。觀眾們不敢輕視文煌小隊，他們知道文煌等人有機會成為這個區域的新話事人，要是現在說錯話得罪了他們，這場比賽後很有可以會被人清算。

比賽再次開始，程琛傳球，阿森接球。

阿森拍球慢慢走近中場。

「女人同健豐跟我上，我會封住佢，你哋乘機搶波拎分。」肥權說。

二人點頭。

肥權彷彿回到以往還是寂寂無名的時候，他不甘心就此放棄，無論要他付出多少代價，他都要守住現在的地位！！

阿森見三人走近，於是停在自家的三分線上，「肥仔，我同你哋講，你哋今次輸硬㗎啦！」

「睇吓點！！」肥權猙獰的說。

阿森停止運球，握球站穩，前後腳的站著。他重心拉後，單手抓著籃球往後拉弓，左手直指敵方籃框。

「佢……佢仲係自己三分線之喎，唔係想係依個距離……仆街！！上呀！快啲上呀！！！」說罷，肥權立刻用盡全力撲去。

文煌跟文浩一起迎上，二人分別站在阿森的前方，為他進行掩護。

阿森眼中就只要籃框，他儲力後拉，接著前腳用力，重心急移，右手猛然揮出，籃球如炮彈射出，直擊敵方籃框！

「嘭！！」

『入球。』

13：6

肥權跪在地上，「完啦……」

『第一節結束，第二節比賽將於15分鐘後進行。』

命運籃球只有兩節時間，兩節結束後得分較高的一方便是嬴家。

文煌等人離開球場，坐在場邊。

「Yeah！估唔到咁順利！」文煌興奮的說。

文浩抓著阿森的手，眼泛淚光的說：「真係好多謝你！」

阿森甚是不解，「吓？多謝我？」

程琛拿著竹筒喝水，「佢多謝你咁勁，入咗咁多球。」

「哦，咁我哋要嬴唔係就要入球咩？」

程琛點頭，「係，不過佢估唔到你可以入到咁多球，一時太開心未咁激動。」

阿森聳聳肩，看似還是不太明白。

只要他們能夠保持優勢，接下來的第二節再堅持十分鐘時間便能勝出這場比賽，正式結束肥權的霸權統治。不單止他們四人，連同場外的觀眾都感到莫名興奮，他們並不是文煌等人的支持者，而是希望肥權會敗陣下來，渴望見證他的失勢。

人類就是喜歡看人仆街的生物。

第二節比賽快將開始，眾人重返場內。

「大家比心機，我哋一定會嬴。」文煌拍手道。

「係！」文浩回答。

阿森點點頭，走往場中心。

商氏兄弟跟著阿森往中場靠去，而程琛則留在籃底。

這一節輪到肥權開球，肥權的心早已涼了半截，他知道單靠入球已無可能追回分數。既然敗局已成，他絕對不會讓對方好過。

「健豐，由最弱嘅開始。」肥權冷冷的說。

健豐無奈點頭。

雖然局勢惡劣，但是籃球或其他球類活動都沒有「絕對」這回事，只要願意燃燒拼搏就能換取一線生機，但是健豐已知道肥權失去了爭勝的心，再沒有方法可以逆轉賽事。

「女人、高佬、矮仔，由商文浩開始。」健豐冷冷的說。

「係。」

他們五人雖然仍然活著，卻和死人沒有分別。

一心尋死的人，是最可怕的人。

文煌等人察覺到敵人的改變，都彷彿感覺到有股寒意在身外縈繞。

敵方開始進攻。

阿森先行，文煌隨後，文浩礙於傷勢只能在較遠位置跟上，程琛則在文浩附近。敵人方面，他們一字排開，以半跑半走的速度推進。

「開始。」肥權說。

他們五人散開，阿森針對著肥權衝去，肥權沒有留下隊友幫忙，打算以一人之力應對阿森。至於文煌則追上運球的女人，放生了健豐、高瘦男和矮肌男三人。

健豐三人直線奔去，他們的目標是文浩！

「文浩！退後！！」程琛大喝，同時加速趕上。

「程琛，你要小心呀！」文浩緊張的說。

「顧掂你自己先啦！」程琛和敵人接觸。

健豐一個則身躲開了程琛，程琛又怎會讓他如此輕易走過，於是一個踏步封鎖了健豐的前進，然而健豐不單止沒有減速，他繼續用身體壓向程琛，狠狠的撞過去。程琛可不是常人，面對健豐的撞擊不單止沒有感到害怕，更反客為主，主動迎上，以肩部靠向健豐的胸口，來一招以彼之矛，擊彼之盾。健豐冷不防程琛有如此精妙的應對手段，被迫以脆弱的胸口迎上對方肩膀，在高速碰撞下，兩根肋骨隨即被撞斷。

「噗！」健豐吐出一口血，「你哋繼續上！！」

健豐強忍痛意，再撞向程琛。

「你真係咁想死！？」程琛一手架在健豐的脖子上，姆指壓著喉核，只要對方再前進一步，她就要用力壓去，把對方壓在地上。

健豐吐了一口氣，「橫又死掂又死，你以為我會驚咩？」

「程琛！小心！」文浩大喊，並打算走過去協助她。

「係你啦！！」

高瘦男和矮肌男趕至，他們一左一右的夾攻，矮肌男攻往文浩下盤，而高瘦男則一頭撞向文浩的腦袋。

「嘭！」

聽似一聲的巨響，其實是兩下攻擊於同一秒進行。文浩的右腳脛骨被矮肌男一腳踢碎，而額頭則被高瘦男狠狠的撞了一下，當堂腫了起來。文浩眼冒金星，往後硬生生的倒下，不單止倒地不起，還開始抽搐。

「細佬！！」文煌放棄防守，跑往倒地不起的文浩。

文浩流著鼻血，失去意識，四肢抽搐，情況惡劣。

程琛趕來，推開了文煌，「走開！」

程琛快速的看了看文浩的情況，「大獲……佢個頭骨應該裂開咗，應該係內出血，而且對光無咩反應，要即刻去睇醫生。」

「醫生……呢度邊會有醫生呀？」文煌緊張的說。

文浩還有絲毫反應，「對……對唔住，阿哥，我……我……」

文浩再次陷入昏迷。

「細佬……細佬，唔好嚇我呀，你叫我點同凱婷交代，細佬，唔好瞓呀！你……唔好瞓呀！！」文煌跪在地上，抱起文浩。

程琛嘆息搖頭，站了起來。

「做咩？做咩唔幫吓我細佬？」

「都話要送佢去睇醫生。」

「醫生？邊度會有醫生呀？」

高瘦男俯視文煌說：「哼，咁就搞掂件廢物，下個就到你。」

「你……係你哋兩個！！！唔單止你哋兩個人，係你哋五個搞成佢咁！！！！！！！！」

有些人平時遇到任何情況都不會發怒，不過當他們的怒氣到達臨界點後，所爆發出來的怒意可不是常人可比。

「我要殺晒你哋！！！！！！」文煌仰天咆哮。

地球另一面，由外星人操控的某座商業大樓。

幾個外形古怪的外星人於一間投影著地球的房間內圍圈站立。

『系統偵查到D-Zone內出現「星系」級生物反應。』

「鎖定反應。」

『已鎖定反應。』

「播放影像。」

『影像將投影出來。』

文煌的影像被投影出來。

『星系級反應消失。』

「只是很普通的人類，難道是探測器出錯？」

2708字完

憤怒出現啦

準時出文

又要等聽日

未睇 支持子爭

大總統

點解細佬咁廢

普通人

點解篇文咁短

長咗架喎

阿哥有繼承條女

點解唔夠喉

後悔左入黎睇⋯⋯

好似四葉草咁，食細佬條女

留明等文

準備買書

憤怒唔係孖生兄弟？

親，還有文浩喔

嗜血者同九域唔試下出書？
Btw決定買本當支持下 喺呢度第二個作者買嘅書

整斷人對腳咪算囉何必

殺佢老母

多謝你呀rose

九域太長，起碼四本，唔想用咁多紙
嗜血太甜，應該過唔到淫審

邊個講？

買啦仲準備

無講過

係同步姐 另外一個係邊宗罪話

我唔會回應假設問題

憤怒應該係文浩，因為無野嬲得過俾自己兄弟帽

七個人六宗罪
除非個七個有人唔係七宗罪其中一個啦

但係文浩咁弱雞

弱撚過江河

岩岩俾左錢
等收書

人比人比死人

文浩勁過江河

江河同單春打緊

瘋狂打交籃球

江河可能未出世

Pish

我仲記得舊登有個上下左 後尾唔知點解變左魔王

個故好似未出

廢物江河，無人能及

上下左好似係妒忌，有錯請屌

區拜倫先係

貪婪呀 偷金幣呀
妒忌係莫斯提馬 黑煙

你又好似岩🤔

準備斷

睇紙言，新故係打緊

竟然無文

一劍出 毀江河

應該打得都唔會一招秒既（雖然江河真係好撚廢）

事實唔好隨便講出黎

啱啱睇翻第一章 樹靈係奪舍失敗 係咪先生救咗文煌？
btw子爭鷹該訓左 大家等聽朝啦

文呢子爭

臨訓推

打左三分一瞓咗，一陣搵機會補

瞓醒未有文
呢個係唔係高階次元

番工冇文睇

番工都無文

先生先有主角feel

王道小說愛好者

嗱我唔反感江河架

但先生前傳真係好好睇 當然嗜血者都係

010 更多的血

商文煌從來沒有試過如斯憤怒，怒火熊熊，燒燙著心頭，點燃了他的靈魂。

『憤怒，繼續憤怒吧！』

「你係邊個？」

『想復仇嗎？想擁有殺光他們的力量嗎？』

「想！如果唔係佢哋細佬就唔會……我要殺晒佢哋！！」

『盡情借用吾之力量吧！……愚蠢的人類。』

「我唔理你係邊個，總之我就要殺晒佢哋！！！！」

⋯⋯

高瘦男看著文煌仰天怒吼，嘲諷的說：「哈哈，你以為傻咗咁……」

「嘭！」

一拳，文煌目無表情的對高瘦男揮出了一拳。

「噗！」高瘦男吐出一口血箭，人如斷線風箏的倒飛而去。

『警告，不得直接使用揮拳或腳踢動作傷害他人，商文煌犯規一次。』

只要犯規五次就會被逐離場。

「喔？不可以直接嗎？」文煌望向矮肌男，「那麼你剛才是這樣踢他吧？」

文煌大步奔去，目睹文煌剛才是如何一拳打飛高瘦男，矮肌男立刻轉身逃去。然而矮肌男跑多快也沒有用，不過一秒時間，文煌已趕上矮肌男並一腳踏出，剛好踢在對方的小腿上。

「啊！！！！！」

鮮血四溢，整根小腿被踢得斷開一半，斷肢只靠幾絲肌肉掛在矮肌男的腿上。到底要多麼大的力度，才可以把對方的腳「踢斷」？

「這樣就是由跑步而引伸出來的間接攻擊吧？」文煌目無表情的說。

沒錯，這類因奔跑而出現的「身體碰撞」並不算犯規。

程琛汗流滿臉，「文煌佢到底發生乜嘢事？」

阿森瞇著眼望向文煌，（佢係文煌？）

「佢到底……佢，佢係真正嘅怪物！！！」肥權嚇得失禁。

觀眾們開始逃走。

「殺人呀！！」

「佢仲癲過肥權！！」

「走呀！」

健豐按著胸口，「點會咁……」

文煌朝運球者跑去，同樣是他下一個目標——女人。

「嘩！！唔好過嚟呀！！」女人掉下籃球逃去。

文煌一手抓起籃球，隨即猛然擲出。

「嘭！」

籃球直擊女人的後腦，把他撞得往前直仆，額頭首先重擊在地，拖行米多距離的血痕方能止住去勢。

女人氣息變得萎靡；矮肌男失血過多，臉色慘白；高瘦男早就失去知覺，入氣多，出氣少，看是活不了多久。

他已經半死不活，不，他們都已經半死不活。

「還有你們。」

「投降！！我哋投降！！！」肥權大喊。

『由於有隊伍投降，是次比賽勝方為商文浩，敗者將會成為勝方的奴隸。』

「完？有那麼容易完結嗎？」文煌大步踏出，一蹬就是十多米高，直墜向肥權身上。

「文煌點解可以跳到咁高……唔通佢……」程琛顫抖的說。

「啊！！！！」肥權失聲大喊。

『比賽結束！禁止攻擊！！』

場外的藍光薄幕聚集成一條藍色光帶，暴射向半空的文煌，把他攔截下來，然後捆綁起來，使他固定在半空。

文煌抓著光帶，「這東西到底是甚麼？喝！！！扯不開，是很堅固的物質。」

光帶閃爍，電流湧至。

「啊！！！！」文煌被高壓電電得冒煙慘叫。

電流中止，光帶消失，文煌從半空墮下。阿森跑往場中，在文煌墜落前先接住了他。

「文煌！」阿森拍拍文煌的臉頰。

文煌陷入昏迷，沒有反應。

程琛抱起文浩，「你哋幾個未死嘅就留喺度等候發落，唔使我提你哋都知道唔可以逃走？」

健豐和肥權默不作聲。

「阿森，抱住文煌跟實我。」

「無問題。」阿森右手一扣，肩膀一頂，便把文煌掛在肩上。

程琛帶著他們進入了肥權的大宅，先把受傷二人安放在大廳。

大廳內有不少豪華的家居，單論格局，此大宅甚至比起「人類淪陷日」前的普遍民居還要豪華，到底這些資源是如何弄來？

商氏兄弟分別被安放在兩張梳化床上。

「阿森你留係度睇住佢哋，肥權應該有能力搵到醫生，我去迫佢搵醫生嚟睇文浩。」程琛奪門而出。

阿森坐下來，看著梳化上的二人。

……

「死肥仔！！」程琛大喝。

肥權皺著眉，怒喝：「唔準你咁叫我！！」

程琛怒氣沖沖的走過去，「邊個畀你用呢種語氣同我講嘢！？」

她握拳拉弓，腳踏弓步，怒擊向肥權的胸口。

「嘭！！！」

威力不下於阿森的攻擊，把肥權的胃液都通通打了出來。

「咳咳咳……」肥權伏在地上，嘔吐不止，咳嗽不停。

「你聽清楚，我要你馬上搵晒所有搵到嘅醫生返嚟，如果唔係我一定有方法可以令到你變得比死更難受！！」程琛踏著肥權的後腦說。

肥權咬牙道：「好……（你估我會唔會咁弱智幫你哋搵醫生？）」

吩咐完肥權後，程琛又跑回去大宅照顧商氏兄弟。

商文煌陷入昏迷，不過呼吸和心跳仍算正常；商文浩情況危殆，脛骨腫起，額前還腫起了個山丘。

「如果再唔快啲搵到醫生，文浩可能會……」程琛咬著姆指說。

阿森站起身，「我去搵。」

「你點搵？」

「嗰個瘦掹掹嘅男仔應該會知。」阿森所指的是健豐。

外面，籃球場上。

肥權咬牙切齒道：「可惡……竟然輸咗……想我搵人救佢？想創佢個心！！」

肥權知道就算他聽聽話話去找來醫生，他們都不會放過他，無論如何他都只會落得鳥盡弓盡的結局，既然終歸一死，何不帶他們的人下去墊屍底？

健豐坐在場上，欲哭無淚。健豐跟肥權是兒時玩伴，較為瘦削的他，全靠肥權幫忙才沒有被人欺負，長大後二人合力，在命運籃球中勝出多場硬仗，才得到今天的地位，不，是昨天的地位才對。可惜，多年來的努力始終白費了，現在他們已經淪為別人的奴隸，加上肥權以往的作風，健豐深明對方絕對不會放虎歸山，他們都會一一受到清算，哪怕一直以來作奸犯科的只是肥權。

健豐沒有後悔，他深明勝者為王，敗者為寇的道理。

「你。」阿森跑出來說。

肥權嚇得結巴的說：「我我我準備緊去搵醫生架啦……」

阿森瞇起眼望著肥權，「我唔係叫你，係叫你。」

他指著健豐。

「我？」健豐指著自己說。

「帶我去搵醫生，要搵可以醫到文浩嘅醫生。」

「明白。」

協助肥權統治這個區域一段時間的健豐，自然知道醫生這類重要「物資」所在。

「不過，」健豐站起身。

「仆街仔！！唔好幫佢哋呀！！」肥權抓狂的說。

阿森捏著肥權的脖子，五根指頭深陷厚厚的脂肪內，「肥豬，唔好咁多嘢講！！」

肥權雙眼張大，口水流出，雙腳失控的狂踢，兩手抓著阿森的右臂掙扎著。

阿森用力一掉，把肥權擲向一旁，「不過咩？」

「不過你朋友嘅情況要帶去手術室先有機會救返，所以你要帶埋佢跟我去。」

「無問題。」

2303完

唔係高階，高階會發展到好完整力量體系

唔關先生事

文煌咁屈機法諗起江河一個四原素炸死晒班入道階

屈？未開始

肯定係樹靈俾力量架啦 點會係先生

想知有幾屈機，同埋7罪入面係咪憤怒最強？？

應該係路西法

路西法唔係啫係撒旦？

七宗罪都係撒旦
利申鳩up

希伯來文的本意為「敵對者」。

應該係好似徐丹青咁
有危險魔王會幫手？

個頭比籃球打中再係地下拖出血痕
何等的力氣

真係好顛

啱啱諗起都似 但係唔係話得亞巴頓集得齊所有靈魂碎片咩？

btw有無人覺得最型嘅主角係聚丙烯

濕濕碎

乜故黎？

性愛學校

in單春we trust
九域開頭圍攻禁制單春都有leader feel

可能都會無意中爆d力量
between我覺得佢最後會食埋樹靈

無講明奴隸要絕對聽從主人說話咩

無，不過主人處死奴隸，奴隸唔可以反抗
奴隸視為一種「資產」

出完混沌應該唔會再出住啦
6月開學，project好煩

母術學校，短篇甜故

別西卜都齊左啦
定係最後個個都齊

咁咪重演悲劇
eva係鷹該亞巴頓第一終戰整嘅？

Lm
係紙言應該點順序睇

齊？

無特定，跟時序就：混沌，嗜血，籃球，九域

幾時有返正評加更
最多我唔瘋狂推post

今次會係邊個幫憤怒升神五 單春定先生

先生應該間接

唔係佢條女比左三成靈魂徐丹青
徐丹青打左入風景海身上咩

即係完左憤怒會出番混沌？

可能失敗呢

人地有魔王大氣運
原理同主角威能無分別
點會失敗

點解江河有氣運都是咁廢

雖然追哂子爭巴啲故 但係 想重睇 點重睇好 包括天平樓果啲

《飢餓航海》度答你

按興趣，支線類故事無乜重要時序性質，隨意睇就得

下篇出who先

上水屍殺列車呢

其實係咪有上集 即係嗜血者呀個啲係咪同呢個故有關

正話睇返九域 唔明點解探天卷咁撚勁 究竟收埋咩秘密

因為江河用得廢

劇情上同呢個故冇咩關係 不過同一個三千世界

舊讀者留名！

啱啱睇左蕃茄俠 按時序跟住係咩

其實唔跟冇咩大問題

又無文

追到live啦
唯一想講就係 點解細佬咁廢都有女

又等聽日？

地球上最強嘅人類，不過去左休息了。

江河咁廢都有女啦

樓主

想睇埋嗜血者 但太甜
飛左d甜會唔會影響劇情

應該又訓著左

點解係紙言個app搵唔到嗜血者既 有冇巴打知點解

好似係個app禁左18+既野

瞓咗，依家返工，一陣補返

江河其實好勁
探天卷=google map

禮拜六都要返工

Google map卷

011 塔尖

為何健豐沒有立壞心場？

他不是天真到以為乖乖聽話文煌他們就會放過自己，他是很有紀律和原則的人，會近乎病態的遵守規則：他現在的身份是奴隸，自然要幫助「主人」們解決問題。

阿森走進大宅，跟程琛道出他的打算。

程琛知道了健豐的建議，於是對阿森說：「咁你帶文浩去，我留喺度睇住文煌就得。」

「嗯。」

為了盡量平穩的揹著文浩去求醫，阿森先把文浩放在安樂椅上，然後繫穩文浩於椅子上，再把文浩連同椅子揹在身後。

「出發。」阿森說。

大宅距離手術室的位置不算遠，只有大約八百米距離，以阿森的步速絕對可以在兩分鐘之內去到。健豐於比賽中弄傷，引致胸部陷傷，肺部被肋骨刺穿，難以呼吸，很快就趕不上阿森的步伐。

阿森察覺到健豐不斷落後，「你話我知喺咩位，再追上嚟。」

「呼……呼……前面會有個小水池，之後轉左會見到棵松樹……呼，再直行多三十米就會見到一間木屋……」健豐艱難的說。

「好！」

阿森提速前進，同時盡量放輕每次落步的力度，免得過於顛簸，影響到文浩的病情。

他跑了一段距離，果然見到一個因地勢凹陷而形成的天然小池塘。阿森依照健豐的指示往左轉，很快就見到他口中的松樹，只要再跑多三十米就可以找到醫生！

木屋，簡樸而華麗的木屋。這座木屋絲毫不像住宅區裡胡亂搭建的木屋，明顯是建築工程的專家所設計和搭建出來，每一個位置都弄得那麼仔細，哪怕是門口的兩級樓梯，都是那麼完美和完整，跟木屋配合得渾然一體。

「醫生！」阿森在木門外大喊。

沒有人回話。

「醫生！！」阿森的嗓子更大。

「邊個係度大吵大鬧？」門內有人搭話。

阿森用力拍門，「快啲開門呀醫生！！」

「等陣啦！」

「咔嚓。」

「邊個呀？」一位年約半百的男子打開木門。

「醫生，唔該你救救我隊友。」阿森說。

「隊友？你都有打命運籃球？」

「係！」

醫生瞄了瞄商文浩，「我救佢唔到。」

「醫生！你一定救到佢架！」

「哼，你估我係神仙咩？佢頭骨裂咗，一定要做手術，呢度只不過係間木屋仔，點做外科手術？」醫生冷冷道。

阿森抓著醫生的手，「唔好呃我，我知道你有能力做手術，而且呢度有手術室，如果唔係嘅話健豐係唔會要我嚟搵你！」

「你識健豐？」

「識，佢係我哋手下敗將。」

醫生大吃一驚，瞪大眼的問道：「你哋打嬴咗肥權？」

「係！」

醫生倒吸一口涼氣，「好好……咁你帶佢入嚟先。」

阿森跟著醫生走進木屋。

「陪我落去地牢。」醫生點起油燈，帶著阿森走下去地牢。

地牢單靠幾盞油燈來照明，光線不太足夠，不過通風系統卻做得不錯，哪怕是看似密封的地下空間也沒有絲毫焗束感覺。

「放佢上手術台先。」醫生說。

阿森小心翼翼的把文浩放在手術台上，是木身金屬面的手術台。

醫生對著牆邊的一個凹洞大喊，「雯雯，叫埋你阿哥一齊落嚟！」

『係！』有人回應。

「你返翻上去先，個手術起碼要做四個鐘。」醫生說。

「嗯，多謝你。」

「唔使客氣，我肯幫你只不過係因為你哋有資格加入『塔尖』。」醫生戴上口罩和手套，在一旁洗手消毒。

想不到連自來水系統也有配備，應該是先用天台的儲水箱儲起雨水，再透過地心吸力從管道輸送到地牢。

「塔尖……？」阿森感覺到這個名字有點熟悉，可是卻想不起來，「乜嘢係塔尖？」

醫生用玩味的語氣說：「好快你哋就會知道，好啦，係咪想救佢㗎？係就唔好阻住我做手術。」

「係！」阿森馬上走回地面。

阿森才剛回到地面，便見到一男一女帶著手提箱走往地牢。他們自然是醫生剛才呼叫的雯雯和她的哥哥，同時也是醫生的一對子女。活在D-Zone這種鬼地方，若然你沒有超強的體能來透過命運籃球稱霸一方，就要學習有用技能來謀取生活空間，醫術自然是其中一個實用而搶手的能力。愛錫子女的醫生，當然會把醫術這門手藝傳授給一對寶貝子女，好讓他們能夠擁有自保能力。

……

……

……

商文煌體內的靈魂空間充斥著憤怒情感，是永無止境的憤怒，燃燒著靈魂的憤怒。

「殺！！！我要殺晒你哋！！！！」

『繼續燃燒吧！只有你的靈魂繼續虛弱下去，我才有機會抹殺你的靈魂，奪去你的身體。』

一直在魅惑商文煌的，就是當天被吸進他體內的樹靈。

那天，樹靈本打算抹除商文煌的靈魂，再進行奪舍[1]，卻因不明原因反被封印到文煌體內，無法逃脫。任樹靈使用任何方法，都無法離開文煌的靈魂空間，直至到文煌目睹弟弟出事一刻，靈魂空間出現猛裂的波動，樹靈把握空間不穩進行突破，卻發現隨了能夠跟文煌對話外依舊無法離開。不過樹靈因此發現了只要文煌陷入憤怒，空間就會越來越不穩定，只要空間不穩到達一定程度，他就能夠憑著蠻力完成奪舍。為了繼續激發文煌的怒火，祂決定借出力量，以荼毒文煌的心靈，讓他的憤怒快速提升，進一步破壞空間的穩定。

「可惡！！可惡！！！」

『對，繼續燃燒吧！』

怒火不斷，文煌即將引火自焚。

突然，空間內出現了一把女聲，「……文煌。」

「邊個？」

「文煌！文煌！」

「係邊個！？」

「文煌！！！醒呀！！！」

文煌感到臉頰生熱，繼而疼痛，馬上按著臉頰尖叫，「呀！！好痛呀！！！」

「乜你終於醒嗱咩？」程琛坐在梳化邊，甩著右手問道。

「咦……呢度係？文浩呢？文浩喺邊！？」文煌坐起身，抓著程琛的肩膀問道。

「你唔好咁激動先，阿森帶咗你細佬去搵醫生，應該唔會有事……」程琛有點不確定的說。

「呼……咁場比賽呢？」

「肥權投降。」

「點解佢會投降？」

「乜你唔記得咩？」

文煌搖頭。

程琛聳肩道：「因為你打到佢哋個個都半死不活，肥權驚會畀你殺死，於是投降。」

「我？」文煌指著自己，「邊有可以呀，我明明暈咗！」

「哼，你咪唔好信囉！」程琛別過臉，懶得再說下去。

「真係我？」文煌看著自己的掌心，「到底發生咗乜嘢事……」

雖然文煌沒有半分記憶，但是他的確有點印象自己打傷了對方，不過是如何打傷，怎樣打傷都已經完全回憶不到。

文煌離開梳化，「我要去搵文浩。」

「好，我同你去。」

-------------------------------------------------------
[1] 奪舍，指將自我靈魂遷移到另一個已死亡的屍體中，以延續生命，繼續修行，為藏傳佛教那洛六法之一。——維基百科

Hello? 狼斷?

012 留醫與入主大宅

商文煌清醒後已無大礙，可以馬上出發，可是程琛剛才沒有問到醫生的地址，只好先到籃球場找肥權問個清楚。

「死肥仔。」程琛說。

「……」肥權坐在場邊休息。

「健豐帶咗阿森去邊？」

「我點知？」

「嘭！」程琛一腳踢在肥權的腹部。

「死肥仔，叫你搵醫生你又唔去做，問你嘢你又唔鬼答，你係唔知就打到你知。」程琛鬆著肩膀說。

「吐……」肥權連黃膽水都嘔了出來，「你！！」

「我？」

「我知……我話畀你知個地址……」肥權不想再受皮肉之苦。

「一早講未幾好。」

文煌在一旁看著程琛如何折磨肥權，剛開始時有點同情肥權，可是當他想到肥權等人是如何襲擊文浩，那絲絲憐憫頓變為怒火，而那股怒火悄悄在心底燃燒著。

『很好。』

「邊個？嗯……唔通係錯覺？」

面對程琛的武力威嚇，肥權不情願的把醫生地址告知程琛，程琛得到地址後便馬上和文煌趕往目的地。

二人全速趕路，走進小樹林。

「喂……唔好跑，跑咁快呀！」文煌很幸苦才能跟隨到程琛的速度。

程琛邊跑邊說：「咁鬼慢架你？你唔係好打得架咩？」

「打得……？咩打得？」

「仲扮嘢，遲啲先再問你。」

文煌摸不著頭腦。

他們筆直的往小池塘跑去，很快就見到目標物。

「轉左。」程琛朝松樹跑去。

文煌勉強還可以跟上，二人繼續狂奔。

「係呢度！」程琛走到木屋前。

「文浩就喺入面？」

「應該係。」

文煌拍門道：「有冇人呀？」

「咔嚓。」有人打開大門。

「文煌，程琛。」阿森推門說。

「阿森！文浩呢？」文煌拉開大門，走入去問道。

「佢做緊手術。」阿森說。

文煌倒吸一口氣，「情況如何？」

「唔清楚，不過按照醫生嘅口吻，應該可以救得返佢。後先醫生話個手術要做四個鐘，依家已經開始咗半個鐘。」

文煌來回踱步，「嗯，唔該晒你，我留係度等就得架啦。」

「我哋陪你。」程琛自己走到裡頭，坐在木椅上。

「多謝你哋……」

「多謝？唔使多謝，我同你咃合作只不過係為咗三餐溫飽。」阿森說。

雖然阿森這樣說，但是文煌知道要是阿森真的但求得到三餐溫飽，在擊倒肥權時已達成目標，他絕對不用做那麼多。

「咦？」文煌見到坐在窗邊的那人，「你係肥權個隊友？」

健豐臉色蒼白，臉上還布滿汗水，「係……我叫健豐。」

「係健豐帶我嚟。」阿森說。

「唔該你。」文煌說。

「唔該？」健豐愕然道。

文煌點頭道：「你大可以唔幫我哋，同我哋嚟個魚死網破，不過你無咁做，所以多謝你。」

健豐無奈苦笑。

等待的時間往往是如此漫長，他們靜默的坐在各處，沒有發出半分聲響。

「係呢，後先醫生講過話會醫文浩係因為我哋擊敗咗肥權，有資格加入『塔尖』。」阿森說。

「塔尖？係乜嘢嚟？」文煌身體往前靠問道。

「塔尖係一個組織。」健豐插嘴道。

程琛目光散渙的望向窗外，毫不感興趣，而文煌跟阿森都走近健豐，想知道更多。

塔尖，一個人類組織，由各個區域的「王者隊伍」所組成的「最強」組織。他們的出現是為了連繫D-Zone內各個區域，達至資源、情報共享的目的。一般人都不會知道這個組織的存在，理由很簡單，塔尖的存在不是為了造福人類，至少在目前情況看來不是，塔尖是一個在幕後操控D-Zone的組織，大家都互不干涉對方的「統治」，只求利益上的合作。

簡單來說，塔尖是一個共享組織，用以鞏固各個區域的統治。

「有塔尖幫手，肥權先可以搵到唔同材料同人手嚟修建佢嘅大宅。」健豐說。

除了資源共享，人材共享也是塔尖成立的重要目的之一，例如醫生一家的情報只有塔尖成員可以知道。

「原來有個咁嘅組織。」文煌完全沒有想過，原來D-Zone內會有如此神秘的一面。

阿森走近窗邊，「咁塔尖即係一個用嚟幫班土皇帝嘅組織？」

「可以咁講。」健豐說。

「咁塔尖入面有冇分唔同等級，塔尖之內又有冇核心階層？」阿森追問。

「當然有，佢哋就係創立塔尖嘅原始成員，同埋幾位實力強大嘅『皇者』。」

阿森點點頭。

「皇者有幾勁？」文煌問道。

健豐皺起眉，「確實情報我就唔太清楚，不過傳聞佢哋有能力同外星人一戰。」

「吓？咁點解唔對付外星人，趕走佢哋？」文煌瞪大眼問道。

要是有人類趕走那群外星人，人類就可以奪回地球，重生發展文明。

「無人知，不過我估係為咗自身利益。」健豐說。

要他們為了其他人而冒險挑戰外星人，戰勝了又不會有任何實際得益，戰敗了卻要獻上自己的性命，要是維持原狀他們則可以享受現有的皇者權利，任誰面對這個選擇，都會作出同樣的決定——維持現狀。

「而且……」健豐按著胸口，肋骨骨折使他呼吸困難，「而且聽講就算要挑戰外星人，都唔係單單打一場就得，進入另一邊地球之後仲要經歷一場又一場嘅命運籃球，先至有機會挑戰外星人嘅統治階層，戰勝佢哋先可以趕走所有外星人。」

甚麼戰勝外星人，解放人類的事對他們來說都很遙遠，對文煌來說最重要的始終是親人，他只想和親人在這個區域能夠平平安安的生活下去。

時間推移，手術已超過四個小時。

文煌心急如焚，不斷在大廳中央來回踱步。

阿森沉悶得在一旁進行體能練習，那是他習慣了的每日訓練，好讓身體能夠長期保持在最佳狀態，有利於狩獵。

程琛早就受不了，直接拉了一張竹蓆出來，呼呼入睡。

「噠，噠，噠……」腳步聲從地下室傳來。

「手術完成！？」文煌急忙的走過去。

醫生滿臉倦容的走上來，「手術成功，不過病人會昏迷一段時間，至於幾時醒返就個個人都唔同。」

「咁即係佢會變植物人？」

「植物人？哼，我做過無數次呢類手術，無一個病人係會變成植物人。」醫生傲慢的說。

「真係？呼……好多謝你。」

醫生嘴角上揚道：「唔使多謝，你只需要記住你哋欠我呢個恩情就得。」

「當然！」文煌拍心口道。

文浩在短時間內都應該不會清醒過來，在醫生的建議下他們先把文浩留在此處休養。文煌等人先回去住宅區，把家人都接進肥權大宅居住，凱婷為了照顧文浩而暫住於醫生的家。安頓好家人後，包括健豐在內肥權等人在程琛安排下一一押送到大宅地牢的監房，至於那群被肥權收押的奴隸已盡數獲釋，過回正常人的生活。

狼斷？

睇睇下唔知點解覺得皇者會係MJ，LBJ個o的人

塔尖 仍舊記得

要係設定度加返甜故

狼巴

點解係移去另一條屍到嘅

肉體無靈魂未係屍

好柒呀

廢丁狼

唔該子爭

是咪出完憤怒會出番混沌？

未定

混沌會唔會講返修真？仲有武林同佛國都好想睇

條柒頭係武林出世

正呀

商文煌係邊宗罪

應該係孖住做憤怒睇番九域開頭

又訓左

今朝出左

仲以為有加更添

文呀屌你！ 流哂鼻水打哂冷震好頂癮呀盧sir

萬事樓應該好快出場

有加更會講明

等緊文

013 塔尖的信使

轉眼一星期，文浩情況依舊，還未清醒過來，凱婷每日以淚洗臉，渴望文浩能夠早日清醒。為了更易於照顧文浩，他們把文浩接回大宅，也邀請醫生入住，醫生自然是拒絕了入住要求，只把文浩送了回來。

怎樣說，他們都是度過了平靜的一星期。

「主人，有人嚟搵你哋呀！」女僕說。

女僕留了一頭長髮，服飾是繪畫了一頭波斯貓的白色上衣和粉紅色及膝長裙，她五官細緻，雙頰嫣紅，眼睛不算大卻帶點水靈。

這位女僕是肥權以往的奴隸，也是性奴，解放後她主動要求留下來為奴受婢以報答他們解救之恩。他們本打算拒絕她的要求，可是她苦苦堅持，亦表明了自己的家人早已受害，難覓容身之所。既然她身世可憐，就留下了她當作僕人，反正他們都需要人手來打理這座樓高三層的大宅。

她稱呼所有人為主人，而她現在所叫的主人是商文煌。

文煌尷尬的說：「佩兒，其實你叫我做文煌就得。」

「係嘅主人。」

文煌嘆了口氣，問：「有咩事？」

「係呀主人，有個人話自己係塔尖嘅信使，嚟搵主人你哋。」

文煌立刻站起身，「塔尖！？帶我去見佢。」

「係。」佩兒躬身道。

塔尖的信使正在大廳守候。

文煌在二樓轉角位偷瞄到信使正安坐在梳化上，於是跟佩兒輕聲說：「你去叫埋程琛同埋阿森嚟。」

「知道。」

文煌一人下去，迎接信使。

信使衣著光鮮，跟衣服殘舊的文煌起了很大對比。

信使身材魁梧，一頭清爽短髮，單眼皮使他的眼睛只剩下一條線，加上那凸出的顴骨，使他的樣貌看來有點粗獷，卻一點都不清秀。新簇簇的恤衫和西褲絕對不會是「地球淪陷日」前的產物，他若非塔尖的成員，是不可能弄到手。

「你好。」文煌道。

信使站起身，他比起文煌還要高出一個頭，「你係？」

「商文煌。」

「喔，商文浩嘅哥哥，就係你哋打低咗黃澤權（肥權）？」信使右手正在平板電腦上來回掃過，好像在翻查著資料。

「嗯。（佢竟然會有平板電腦，佢一定係塔尖成員！）」文煌注視著信使的平板電腦。

「好，我諗你應該知道我此行目的？」

文煌苦笑道：「唔知。」

信使眉頭輕皺，「咁你知唔知塔尖係乜？」

「大概知。」

「好，今日我係代表塔尖嚟邀請你哋加入。」

「如果加入塔尖會有咩手續或者代價？」

信使舐了舐嘴唇，「嚴格上嚟講無咩手續，只需要按照塔尖共享原則去共享資源就可以。」

「喔？咁有咩義務？」

信使點點頭，「好問題，身為塔尖一份子，最重要就係維護所有成員嘅利益，當有人違反組織利益，不論對方係唔係組織成員，所有成員都要盡全力追殺佢。」

換言之，塔尖就是一艘船，上了船就是同路人，要是做出背叛同路人的行為將會受到所有同路人追殺，永不翻生。

他們是以利誘和威迫來穩定塔尖的運作。

對於文煌來說，這個義務不算難事，他只不過想和家人在此安居。

阿森和程琛來到。

文煌說：「同你介紹，女嘅係程琛，另一位係阿森。」

信使說：「你哋好，我係塔尖嘅信使——金祐振。」

「你係韓國人？」程琛問道。

金祐振嚇了一跳，「你點知道？」

「你個樣加上你個名，不過點解你廣東話講得咁好？」

「我媽媽係香港人。」

程琛抱胸，上下掃視金祐振。

金祐振乾咳兩聲，續說：「咁你哋加唔加入？」

文煌說：「加……」

「等陣。」程琛插嘴。

「嗯？」金祐振臉上閃過一絲不悅。

程琛微笑道：「我哋要商量吓先，麻煩金大哥先留係度等一等。」

「三分鐘。」語畢，金祐振重重的坐下，閉目養神。

程琛馬上做了個厭惡的鬼臉，然後拉著文煌跟阿森的手走往樓上，「佩兒，幫我招呼住佢先！」

「係嘅主人！」

樓上。

他們隨意選了一個客房，程琛把門鎖上，拉著二人走到角落。

「咩事？」文煌問道。

「做咩咁快答應佢加入？」程琛靠近文煌，指著他的鼻問道。

「有咩問題？可以共享資源，又可以互相照應。」

「共享？點共法？你有咩嘢畀佢享？定係你以為佢會不斷送資源畀你呀？」程琛連珠爆發的質問。

「佢唔係好人。」阿森突然說。

「吓？」文煌、程琛疑惑的說。

「好重嘅血腥味。」

「你聞到佢有血腥味？」程琛拉著阿森的手問道。

「係，係人血嘅味道。」

「邊會聞到呀，你當自己係狗咩？」文煌笑著說。

「我可以聞到。」阿森認真的說。

他們相處時間說長不長，說短不短，不過他們都了解阿森爽朗直率的性格，他是不會說謊。

程琛用食指點著下巴，踱步道：「嗯……咁即係佢殺過唔少人。不過並唔重要，我只係擔心加入之後我哋可能會好危險。」

文煌苦思，「諗諗吓都係，如果佢哋已經咁有規模，根本無需要嚟請我哋加入。」

程琛重重的點頭，「係，所以我哋加入塔尖，對佢哋嚟講一定係有好處，只係暫時未見到個好處係咩，而呢個好處又會唔會影響到我哋。」

「但係我哋有選擇餘地咩？」文煌聳肩問道。

沒有，前來邀請的信使，不論衣著、隨行裝備、說話態度，都是一種示威，他只是來「知會」文煌等人，他們已「被加入」塔尖。

「既然係咁……」文煌咬著唇。

……

文煌三人回到大廳。

「考慮成點？」金祐振開眼問道。

「我哋會加入。」文煌說。

金祐振收起平板電腦，嘴角上揚的站起來，「好好。」

金祐振拿著公事包步向大門，「加入塔尖後第一個任務：派一個人同我one on one，比賽結果會決定你哋係塔尖入面嘅地位。」

「吓！？」文煌踏前幾步，「幾時比賽？」

「依家。」金祐振脫下恤衫，裡頭是貼身的運動背心。

「好，我嚟！」阿森說。

「阿森！」文煌轉身。

「我哋三個入面我最強，應該由我應戰。」

阿森隨即拉筋，準備應戰。

金祐振看了看阿森，「你就係最強嘅人？好，出去同我打一場波，放心，唔係命運籃球。」

「就算係命運籃球又點？」阿森壓著腿。

金祐振咧嘴而笑，「如果係命運籃球，咁我未會多個僕人囉！！」

阿森目無表情的走過金祐振，自己走往大宅外的籃球場。

2199完

廢青狼係咪有陰影 唔敢再斷

佢自己斷咗啦

感覺會好似Sapce Jam

Search完，細個睇過

快出文好緊張

連假有無加更

我諗起跑online 個大隻仔

森同琛個讀音撞左
好似怪怪地

駁唔到

好正

今朝咪更咗

早咗㩒入黎
又有排等

儲左一星期 一陣就睇完
你話你出得幾少
Btw江河好廢

巧合

日更

幾時出先生正傳

開始咗就無得停，可能上千萬字，太長要夠時間寫先開

幾點有文

一早出咗街，今晚0030

偽毒

是

偽毒𧶄

( Show Blocked User - 我係傻鳩楠 )

加更

(笑)

江河明明勁 係冇乜腦

今日冇野做睇咗成日九域睇到百三話
有冇話睇邊個先會影響理解，或者易啲明個世界觀

先生:探天卷有咩用？
江河:google map

世界觀個個故都有啲咁啦，睇睇吓就明，或者嗜血者先

九域已經算易理解到
嗜血仲難明
利申舊讀者live完再返煲所有 嗜血仲睇咗4次

會糖尿

留名睇阿森俾人震撼教育

014 金祐振

金祐振和阿森走到場內，由於是一對一的比賽，文煌和程琛只能在場外當觀眾。

雖然文煌不用落場，但是他卻感到緊張。面對塔尖成員——金祐振的挑戰，就算阿森天生怪力，也不一定會是金祐振的對手，加上阿森說過金祐振身上有血腥味，使文煌感到極為不安。

程琛說：「要留意清楚金祐振嘅一舉一動，咁先可以大概估計吓塔尖嘅實力。」

文煌點頭，然而對他來說阿森的安危比較重要。

「打半場，嬴開，入球當一分，最先拎到十分就嬴。」金祐振拿著標準藍色籃球說。

「無問題。」

「你開先。」金祐振把籃球傳給阿森。

「好，開就開。」

金祐振站到禁區內，阿森帶球去到三分線外。

「Check ball.」阿森傳個彈地球給金祐振。

金祐振接球，輕拍幾下，回傳給阿森。

阿森接球後立刻單手抓球，往後拉弓。

「咁快出呢招？」文煌驚訝的說。

「睇嚟對手好強。」程琛瞇起眼，「如果唔係阿森應該唔會咁快出招。」

金祐振看見阿森的動作，「哦？諗住直接射，唔係，應該係炸三分波？」

阿森不為所動，右腳作為重心腳，腰部扭動，力從地起，猛然擲出籃球。

籃球甩手擲出，頓化藍光。

「哼！」金祐振深蹲而下，往上猛蹬。

金祐振儲力一跳，輕易跳到兩米多高。

「嘩！」文煌嚇得張大嘴巴，「邊有人可以跳到咁高㗎？」

文煌卻不知道他上次跳了十多米高。

「啪！」金祐振接住了急衝而去的籃球。

阿森眉頭一皺，舉步趕上。

半場的籃球比賽，攻方一定要從三分線外進入方可射籃，所以守方金祐振就算截取到籃球，都要先出去三分線外方可發動攻勢。

金祐振慢條斯理的運球，彷彿不把正在跑來的阿森放在眼內。

阿森雙手張開，攔下金祐振的去路，金祐振淡然的笑了笑，左步往一旁踏出。

「喝！」阿森右手揮出，抓向籃球。

「唔錯，不過太慢。」金祐振突然變速，瞬間從阿森右方扭過，使阿森撲了個空。

金祐振跑往三分線，腳踏白線後立刻起跳轉身，在半空中扭向籃架，再射出籃球。

「嗖。」

0:1

「好快，好流暢。」文煌輕聲說。

程琛撐腰道：「唔止咁，佢仲可以背向籃板跳起，係空中先擰返轉個身射籃，即係佢好清楚籃板嘅位置，同埋走跳、轉身、射籃嘅力度。」

阿森拾起籃球，傳給金祐振。

金祐振拍著球說：「準備，」

球彈地傳出，阿森右掌一推把球送回。

「喝！」金祐振來招旱地拔蔥，硬生生躍升快將兩米，是何等驚人的彈跳力。

籃球在半空劃出完美的曲線，毫無疑問絕對是必入一球。

然而，世事往往出人意表。

阿森把重心壓低，雙腿用盡力量撐起，跳得比金祐振還要高出半個身位。

「啪！」

阿森一手撈下空中籃球，不過由於他的位置比起金祐振要高，所以金祐振先他一步回到地面。

「唔錯，不過要睇吓你守唔守得到個波！」金祐振右手探出，直取阿森懷中籃球。

阿森左腳一掃，架開金祐振的右手，在觸地瞬間彈出，運球出去三分線外。

「想走？」金祐振緊追其後，大踏步扭過阿森，攔在他身前。

阿森見狀，頓急收腳，朝左面彈出。金祐振才剛踏穩，來不及轉向攔截，眼白白看著阿森腳踏白線，同時猛然擲出籃球。

「唔做任何準備動作？」文煌驚訝的說。

程琛點頭，「睇嚟呢場比賽令到阿森更加進步。」

「嘭！」

1:1

「厲害，竟然拎到一分。」金祐振笑著說。

「大家咁話。」阿森冷冷道。

接著到了嬴方阿森開球，按照街場規則，單對單必需先進行CHECK BALL，也就是傳球給對手等待回傳。

阿森傳球，金祐振接著。

金祐振回傳籃球，「嚟啦，畀我睇吓你哋實力到底有幾強！！」

阿森抓著籃球，飛身躍起。

「射籃？」金祐振馬上彈起，舉手攔截。

「哼！」阿森冷哼一聲，用力把籃球朝著地板擲出。

「咩話？」金祐振沒有見過這樣的「投籃」。

籃球急衝到地，接著反彈，暴射往籃框。

「嘭！」

2:1

金祐振看著滾動中的籃球，（呢個人好強，實力甚至乎比得上頂尖成員，唔可以睇小呢隊球隊！）

本來金祐振打算震懾對方的團隊，好讓他們能夠明白到塔尖的強大，以便日後易於壓榨此區域的資源，不過看來對方並不是任捏的柿，不可以再把對方當成弱者看待。

再次開局，阿森發動攻勢。

金祐振沒有再魯莽衝上，他知道阿森有能力扭過他，也有能力在三分線外得分，所以他要做的是預測阿森的行動，再作出相應的防守。

阿森看見金祐振的動作，已猜想到對方的打算，於是他不單止沒有進攻，倒反向場中心跑去。

「佢想點……？」金祐振保持距離的追上去。

阿森站在中場，面向跑來的金祐振，然後突然起步，朝左邊殺去。金祐振立刻收步，朝右方彈出，與此同時，阿森收步，壓身往右邊，也就是金祐振的左邊。金祐振大驚，借用右手按地止住去勢，再回彈往左方封殺阿森。就在此刻，阿森直接躍起，單手拉弓把籃球猛轟向籃球架。

「我唔會再畀你得手！！」金祐振用力起跳，右手伸出，攔截籃球。

「啪！」籃球擊中金祐振的掌心。

「喝！！！！！」阿森右手握拳，在半空朝著籃球狠狠的揮出一拳。

「嘭！！」

金祐振抓不住受到猛烈拳擊的籃球，整個人在半空打了個圈，重墜到地上。

「嘭！」籃球撞入籃框。

2:1

阿森吐出一口氣，「睇嚟塔尖嘅成員都不外如是。」

金祐振被刺到痛處，「塔尖唔係你呢種人可以侮辱嘅組織！」

金祐振脫下背心，露出壯碩的身軀。

比賽再開，阿森發動攻勢。

金祐振瞳孔收縮，猛衝向阿森處。

金祐振的目標不再是籃球，而是阿森，他重心壓低，以肩膀撞向阿森。

「阿森小心啲呀！！」文煌緊張的呼喊，差點就要走入場區幫忙。

程琛笑著說：「放心啦，阿森已經學識點打籃球，點打命運籃球。」

沒錯，這場比賽雖然不是正規的命運籃球，但是規則卻是和命運籃球沒有分別，接受過肥權團隊的洗禮，阿森已經蛻變成一位合資格的命運籃球球手，他不再是單靠蠻力來炸籃的新手。

人的長大可以很快，可以是一剎那的頓悟。

廢狼

試身室同母術學校都J咗幾次
Between 子爭幾時出八苦 好想睇

係咪應該係3:1

身三分個波未落地邊洗出圈嫁

渣ga

證明賤爭平時無打波

2:1 定係 3:1

你嘭左三次喎

應該係31

3

前塔尖成員阿森？

似係啦

出錯就加更啦

唔明，點解？

失過憶

如果係既話應該會有紀錄，使者應該一開始就check到喎

十幾年無打

人誰無錯？

你
所以要加更

嘩等到你頸都長埋呀屌

呢個真

集氣加更

我終於返嚟啦

搞咩咁耐先返

出多篇頂下癮先啦

召喚七悅異逸

1001仲有冇得出場

讀hd讀到隻狗咁

Btw live左

推呀

J左幾多次

前輩

兩個打雜聚首一堂

就快可以1001

核心成員 身份保密
利申9up

一定有大陰毛

幾時有文

搶1001

加更啦屌

文煌幾時先開始屈機

又有排等

癡線子賤都沉

文啊

有遲無早，依家先係九龍返屋企，最快12點半返到

無人識你喎

用心之力加速
突破音速都係好簡單既事姐

睇哂九域，好想睇終極一戰呀

慢慢等

叫個孫燒俾我睇

我幾時有得出場

大家可以瞓先，啱啱返到屋企，仲要沖涼食飯

今晚出唔出到

會夜好多，聽朝起身睇啦

要斷你

我都係咁話

今晚仲要睇歐聯
訓？不了

Lm先 追左好耐

仲未有文

屌我都讀緊hd 而家考緊試

就快開新Po

文呢屌 好想斷

大家快啲訓啦
聽日起身睇文

[black]1001係我嫁[/black]

都仲係冇文

訓先啦

波都未開

推下一頁先

搞掂

好波

淫朗好波

半場都未有文

睇黎真係要聽日

015 暴風雨

10:1

完了，比賽完結了，哪怕金祐振不斷使出「超技術」，在阿森的超人體能面前根本毫無用處。或許金祐振在單對單的打鬥中實力不錯，甚至能與阿森平分秋色，不過阿森比起金祐振還多了一份獸性。在森林裡得到的狩獵經驗使阿森能夠準確感應到對方的殺氣，從而預測出對方的動作，因而作出最適當的應對，也是這份獸性，使他和金祐振之間存在著不能彌補的距離。

金祐振滿頭大汗的跪在地上，他曾經以為自己的實力在塔尖中已算中上水平，可惜經此一戰，方知道自己的不足。

金祐振喘氣道：「我認輸……」

（佢咁強點解塔尖資料庫入面會無佢嘅資料？唔單止佢，叫程琛嘅女仔都係一樣，系統完全無佢哋兩個人嘅資料。換言之，佢哋兩個從來都無同塔尖成員進行過命運籃球比賽，或者無係任何一個受操控區域居住過。佢哋即係流浪者？點解流浪者會有咁強嘅能力，唔係，點解佢哋咁強都甘心做流浪者？）

阿森深呼吸幾下，順暢了呼吸後轉身離開。

金祐振站起來，「好高興塔尖多咗你哋呢班咁強勁嘅成員。」

金祐振不作久留，帶著心中疑惑離開球場。

「阿森，無事呀嘛？」文煌問道。

阿森搖頭說：「會有咩事？」

「主人，請飲水。」佩兒拿著水杯。

「額，叫我阿森就得。」阿森已接受了自己喚作阿森。

阿森咕嚕咕嚕的喝下冰凍的水，若非佩兒先把水放進井底座凍，也難以得到冰凍飲料。

程琛疑惑的說：「就咁睇佢唔似滿手血腥嘅人。」

文煌點頭，「不過唔好理咁多，我哋已經加入咗塔尖，唯有順其自然。」

「Daddy！」阿林跑出來。

阿森半蹲，「阿仔。」

「我想去搵朋友玩。」

「好呀，我帶你去住宅區。」

解決了信使問題，眾人回復原本的生活。

今天，文煌去了地牢查看眾人的狀況。那場比賽後，高瘦男、矮肌男早因傷勢過重而死亡，至於女人則毀容，精神失常，身體卻沒有大礙。健豐肺部出血，早於幾天前死去。肥權傷勢不重，他還有不少力氣，整天都在牢中叫罵。

文煌站在肥權的牢房前，監察他如何叫罵。

其實文煌早就想了結肥權，除了為弟弟報仇，更不想他再在大吵大鬧，不過要殺一個人始終不是易事，文煌還未能做到這個地步。

「主人……」佩兒靠在文煌身後。

「其實你唔使跟我落嚟。」

「係……不過，」

「淫婦！！！！」肥權大喊。

「收聲！！」文煌怒喝。

「收聲？哈哈哈，佢係唔係好正呀？你哋係唔係晚晚都玩到好夜呀？有冇玩埋3p、4p呀？」肥權盡情的胡說八道。

佩兒憶起以往的黑暗回憶，悲從心來，忍不住啜泣。

文煌打開牢房大門，走進去牢房，撐著腰怒瞪肥權，「喂！你唔好再係咁！！」

「哈哈，我繼續咁點呀？有本事你未殺咗我囉廢物，如果唔係阿森咁勁你又點會嬴到呀廢物？你唔好唔記得你同你細佬一樣咁廢㗎渣，你以為你真係好好打呀？唔係阿森你都變埋植物人啦！」看來肥權已記不起當初令他投降的主因不是阿森，而是文煌。

文煌怒火中燒，文浩已臥床不起，其傷勢就是肥權的隊伍所造成，到了這刻他竟然還有面目用此事來大放厥辭，分明是在找死。

「肥權！」文煌一腳踏在肥權的肩上，把他壓在地面，「你唔好咁放肆！你想死我可以成全你！！」

「哈哈，講你就凶狠，廢物！！」

文煌鬆開腳，轉身離去。

「做咩呀？想走呀？」

「你好可憐。」文煌邊走邊說。

「你！你講咩呀？」

「可憐蟲。」文煌掉下這句話，鎖上牢門，帶著佩兒離開。

「佩兒，無咩事呀嘛？」

佩兒搖頭，「無事……」

很難想像佩兒是如何走來，不過所有的惡夢都已成過去，新的一頁已經展開。

……

地球另一邊，外星人的共中一個重要總部，由「節能集團」興建的高塔——巴別塔。

現在，另一邊地球只剩下一間地球公司仍然運作，那就是節能集團。節能集團成為了外星人和人類之間的橋樑，更為外星人提供了不少便利，使他們深得外星人重用，取得有別於人類的地位。

巴別塔內某個監控室，幾個擔任情報分析的外星人，正埋手處理一大堆數據。

「商文煌，人類，年齡二十六歲，實力為星屑。」

「不過他身上曾經出現過『星系』反應。」

「或許是系統錯誤。」

「系統不會錯誤，而且你看看這段錄影。」

他們前方的超大型螢幕播放出文煌在命運籃球比賽中攻擊高瘦男、矮肌男、女人以及肥權的片段。

「普通人類是不可以跳到十多米高距離。」

「他使用了『心之力』？」

「沒有，系統沒有心之力反應。」

「是嗎？那麼他難道不是人類？」

「他是人類。」

「嗯，按照現在的情報是不可能分析出結果，先留下記號，繼續收集他的情報。」

「是。」

……

夜深，明月掛天。

大宅，陽台，二人獨處。

「程琛，你係唔係會繼續留係度？」文煌問道。

程琛伸了個懶腰，「暫時係。」

「哦。」

「做咩？驚我走？」

「唔……唔係，只係大家一場隊友成功挑戰肥權，都叫做生死之交，所以想知道你嘅打算。」

程琛笑著說：「放心，我唔會走住，為咗你我唔會走住。」

文煌雙頰一紅，「吓？」

程琛走回去屋內，（當日你爆發出嚟嘅力量，到底係源自咩嘢？）

程琛只是好奇文煌的力量來源，而文煌卻誤會了她的意思。

肥權一戰後已有一段時間，他們都已經習慣了新的生活，唯一的遺憾是文浩至今仍未清醒，不過文煌相信他的弟弟很快就能夠康復，他相信醫生的技術。

至於普遍民眾對於新統治者——文浩小隊，投以觀望態度，起碼至今為止他們都沒有剝削過他們，大家都能夠自由自在的生活，休養生息。

看似平淡的生活，往往是暴風雨來臨的先兆。

距離住宅區不遠處的森林。

「老大，只要穿過呢個森林就可以去到嗰度。」

「好，佢哋啱啱換咗個話事人，應該未做好防禦措施，大家搶劫完之後就返嚟呢度集合。」

「係！！」

為數不下於二十人的盜賊團隊，看準了肥權敗陣，主權易主的空隙，打算洗劫文煌所在的住宅區。文煌等人對此毫不知情，就算知曉了盜賊們的行動，單以他們幾人的力量又能做到甚麼？他們根本還未組織自己的部隊，用以進行維持治安的部隊。

夜深，盜賊成功越過森林，去到住宅區的邊緣。

盜賊們拔出武器，有刀有劍，有弓有棍，他們先集中在一起。

「盡可以洗劫，唔好戀戰，得手後返翻去森林。」

「係！！」

「出發！！」

唔到

早起的我有文睇

加更啦放假

橙

Btw，我應該出第一世代終戰先

子爭巴估計要全部寫哂要幾耐

無啦🤦🏻‍♂️

貪婪短故可能兩個月
妒忌短故可能兩個月
憤惰中長可能半年
暴食中長可能半年
混沌超長可能一年
觀察者中長至超長可能一年

下面可能出完終戰先出
天命奇遇傳一年
幻騎君臨一年

好撚興奮

可以叫定個曾孫燒比我

首先子爭要有幾百年命可以寫咁長先

用一生時間 創造一個屬於先生嘅世界

950唔係推得啦咩

好

耐

無

搶

過

1001

歐子爭係賤爭

唔知有冇出命案

而家先96x

唔准你咁話佢

事實

唔係950開始咩

又要cap情場王子哥個段出黎

係呀 你唔見我推緊咩

哈

話說佢無啦啦打鳩個bb

咩嚟 我脫節了

好似無啦啦打鳩個bb
詳細你問佢

今次唔洗半夜推

下面個兩個故係咩黎

爽

不要問

半夜成日都唔係到

你會怕

999

武王同鬼王

而家好驚

天命係武俠故，幻騎係西方魔幻故
天命主角係武神櫟陽緣（九域有間接出過場），幻騎主角係魔神

我諗我生埋仔都未寫完

利申19